<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="1eba71d64e6c5e410e558530711e835b" category="summary">Bekannte Einschränkungen identifizieren Plattformen, Geräte oder Funktionen, die von dieser Version des Produkts nicht unterstützt werden oder nicht korrekt mit dem Produkt zusammenarbeiten. Lesen Sie diese Einschränkungen sorgfältig durch.</block>
  <block id="fc5c1a5c8028c4da4d0b0de1a9b1df3d" category="doc">Einschränkungen bei allen Cloud-Providern</block>
  <block id="a20ea8590a5bc20c473682a1138198a0" category="paragraph">Die folgenden Einschränkungen gelten für Cloud Volumes ONTAP bei allen Cloud-Providern: AWS, Azure und Google Cloud.</block>
  <block id="4ab1be901507467113ec58325fc4e033" category="section-title">Maximal gleichzeitige Replizierungsvorgänge</block>
  <block id="55daffc7827b6ec74240106a8f647473" category="paragraph">Die maximale Anzahl gleichzeitiger SnapMirror oder SnapVault Transfers für Cloud Volumes ONTAP beträgt 100 pro Node, unabhängig vom Instanztyp oder Machine-Typ.</block>
  <block id="6678cc30386be959db340cbdd54ecbda" category="section-title">Snapshots von Cloud-Providern dürfen für Ihre Backup- und Recovery-Pläne nicht verwendet werden</block>
  <block id="f6fdc425c22fbe91b4cd43c5702c7923" category="paragraph">Die Snapshots Ihres Cloud-Providers sollten nicht als Teil Ihres Backup- und Recovery-Plans für Cloud Volumes ONTAP Daten verwendet werden. Um die auf Cloud Volumes ONTAP gehosteten Daten zu sichern und wiederherzustellen, sollten Sie immer ONTAP Snapshot Kopien oder Backup-Lösungen von Drittanbietern verwenden.</block>
  <block id="71674eaa07f12640df0ea0be77ecd9ac" category="inline-link">Lesen Sie, wie Sie mit dem Cloud Backup Service ONTAP Daten sichern und wiederherstellen</block>
  <block id="e81db3857b1943249df996fe0b3ed679" category="paragraph"><block ref="935fff627382fb455a98804a9e37d559" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3d880dec2575e676954faf6a6a218972" category="admonition">Die ONTAP-Konsistenzpunkte im WAFL-Dateisystem bestimmen die Datenkonsistenz. Nur ONTAP kann das WAFL Filesystem stilllegen, um ein absturzkonsistentes Backup zu machen.</block>
  <block id="d302a39827e370146d2861389e98e60c" category="section-title">Unterstützung in China Regionen</block>
  <block id="da059bd73f7531380888607adbbd03aa" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP wird in China wie folgt unterstützt.</block>
  <block id="cbf02fb0cb394b4b19fb0788f9b62554" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP 9.6 wird in AWS-China-Regionen unterstützt.</block>
  <block id="fcf30aaa0348521d4d4752992c9db378" category="list-text">Systeme mit Single Node werden unterstützt.</block>
  <block id="80a79e3e92d4834ae8746d205e83c105" category="list-text">Lizenzen, die direkt von NetApp erworben wurden, werden unterstützt.</block>
  <block id="a5a1e4029969159a5f8fdeddd3fb7e1b" category="paragraph">Alle anderen Standorte, Versionen, Konfigurationen und Lizenzen werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="38220a2514a2fcb218be440c035b4175" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP unterstützt reservierte und On-Demand-VM-Instanzen</block>
  <block id="8ce602039d8c7d53c95e1f62b1d83ef0" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP kann auf einer reservierten oder On-Demand-VM-Instanz beim Cloud-Provider ausgeführt werden. Andere VM-Instanzen werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="f9492a63b4f60679d003c1e9c0ebbb18" category="paragraph">Automatische Applikationsressourcenmanagement-Lösungen sollten die Cloud Volumes ONTAP-Systeme nicht verwalten. Dies kann zu einer Änderung an einer nicht unterstützten Konfiguration führen. Beispielsweise könnte mit der Lösung Cloud Volumes ONTAP zu einem nicht unterstützten VM-Instanztyp geändert werden.</block>
  <block id="fd1f8e9df9f2971a09de148f57ee5ce0" category="section-title">Software-Updates müssen von BlueXP abgeschlossen werden</block>
  <block id="c6925d752394e325c0b435137fbe997c" category="paragraph">Upgrades von Cloud Volumes ONTAP müssen von BlueXP abgeschlossen werden. Sie sollten kein Cloud Volumes ONTAP-Upgrade mit System Manager oder der CLI durchführen. Dies kann die Stabilität des Systems beeinträchtigen.</block>
  <block id="cbc4bd981852b46f0fbf6e6a6d4ed5af" category="section-title">Die Cloud Volumes ONTAP-Bereitstellung darf nicht von der Konsole Ihres Cloud-Providers geändert werden</block>
  <block id="93931e849ddff0b1178bc9a719400883" category="paragraph">Änderungen an einer Cloud Volumes ONTAP Konfiguration aus der Konsole Ihres Cloud-Providers resultieren in einer nicht unterstützten Konfiguration. Alle Änderungen an den Cloud Volumes ONTAP-Ressourcen, die BlueXP erstellt und verwaltet, können die Systemstabilität beeinträchtigen und das System von BlueXP verwalten.</block>
  <block id="50cc29422b9e0a20958b889dcdd61a0f" category="section-title">Festplatten und Aggregate müssen über BlueXP gemanagt werden</block>
  <block id="0dca6333e3e343d1b25adfe474ce6b88" category="paragraph">Alle Festplatten und Aggregate müssen direkt aus BlueXP erstellt und gelöscht werden. Sie sollten diese Aktionen nicht über ein anderes Management-Tool ausführen. Dies kann sich auf die Systemstabilität auswirken, die Fähigkeit zum Hinzufügen von Festplatten in der Zukunft beeinträchtigen und möglicherweise Kosten für redundante Cloud-Provider verursachen.</block>
  <block id="4d2719ea5599a5bf1a9973d3b247f959" category="section-title">Einschränkung der SnapManager-Lizenzierung</block>
  <block id="c91bb6f1740b2a7b3e274deca5e32b94" category="paragraph">SnapManager Lizenzen pro Server werden von Cloud Volumes ONTAP unterstützt. Lizenzen pro Storage-System (SnapManager Suite) werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="c3f5fdee9b6adb6eccff2d4c189ead12" category="section-title">Nicht unterstützte ONTAP-Funktionen</block>
  <block id="534cab245a3cc0ececa966044bad6ba2" category="paragraph">Die folgenden Funktionen werden mit Cloud Volumes ONTAP nicht unterstützt:</block>
  <block id="a031ea731cd3c4992b7f33bad9f72a00" category="list-text">Inline-Deduplizierung auf Aggregatebene</block>
  <block id="98e2e51de88bd2dae78a66fdad91936c" category="list-text">Deduplizierung auf Aggregatebene im Hintergrund</block>
  <block id="346f7f627d1a93bfbf315865554048c6" category="list-text">Ransomware schützen</block>
  <block id="5873635ff256383dcb0b47a0e49f71b1" category="list-text">Disk Maintenance Center</block>
  <block id="ddf5f13c3a2f670d7fd623c41af1d112" category="list-text">Festplattenbereinigung</block>
  <block id="9a93c60b5ebb05842529444ff4ffe9ab" category="list-text">FabricPool Mirroring</block>
  <block id="5903a917b575023b60264c602c220771" category="list-text">Fibre Channel (FC)</block>
  <block id="19f331bf338a964b49dd874ec165f553" category="list-text">Flash Pools</block>
  <block id="f8f6de059b38ff18eef47014d953c662" category="list-text">Unbegrenzte Volumes</block>
  <block id="09ab988c99cc61af08cebf0d39a00ac5" category="list-text">Interface Groups</block>
  <block id="ac140a63a61ac75e47b5b4ef17eec52d" category="list-text">LIF-Failover bei Intranode</block>
  <block id="1749d12df3df2319d3eee218a277ff83" category="list-text">MetroCluster</block>
  <block id="cb93ad4589e6e6834d2627d2ef8c8456" category="list-text">Überprüfung durch mehrere Administratoren</block>
  <block id="88e362071d1f2ba61570f62aacd1c1c5" category="paragraph">Wenn Sie die Multi-Admin-Verifizierung auf Cloud Volumes ONTAP aktivieren, wird die Konfiguration nicht unterstützt.</block>
  <block id="8e85765bc3ce726509dc354633dff4d1" category="list-text">ONTAP S3 in Google Cloud (das S3-Protokoll wird in Azure und AWS unterstützt)</block>
  <block id="951de4e4bdae5ad5598a048ed6a6f1e3" category="list-text">RAID4, RAID-DP, RAID-TEC (RAID0 WIRD UNTERSTÜTZT)</block>
  <block id="0ec5130d573357ea4d244f018e39ae85" category="list-text">Service Processor</block>
  <block id="9e13198f9131eed7b39e47425df55fdb" category="list-text">SnapLock Compliance und Enterprise Mode (nur Cloud WORM wird unterstützt)</block>
  <block id="974658d7ac018cb945e78365b0a760fb" category="list-text">SnapMirror Synchronous</block>
  <block id="87495e311a3944910e3cc0c7bee3d754" category="list-text">VLANs</block>
  <block id="c28d38eab2723d5b03a4a9a583f5c81e" category="summary">Diese bekannten Einschränkungen betreffen Cloud Volumes ONTAP in Amazon Web Services.</block>
  <block id="65a320b4c12bea4be3d7391ed581adef" category="doc">Bekannte Einschränkungen in AWS</block>
  <block id="a22f9146e3d3f141a5a11a5aadc4ace1" category="inline-link-macro">Einschränkungen für Cloud Volumes ONTAP bei allen Cloud-Providern</block>
  <block id="66c8008cfff39be32e25f6351f5b9375" category="paragraph">Die folgenden bekannten Einschränkungen betreffen Cloud Volumes ONTAP in Amazon Web Services. Schauen Sie sich das auch einmal an <block ref="edcf15b4d9d7d1e018ccca7ce112dd3e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f29e4ae2503b27ece70880e681c97257" category="section-title">Einschränkungen von AWS Outpost</block>
  <block id="996af92ade7f6e5af3be3c265f31fd2c" category="paragraph">Wenn Sie einen AWS-Outpost haben, können Sie Cloud Volumes ONTAP in diesem Outpost implementieren, indem Sie die VPC-Outpost im Assistenten zur Arbeitsumgebung auswählen. Die Erfahrung ist mit jeder anderen VPC, die in AWS residiert. Beachten Sie, dass Sie zunächst einen Connector in Ihrem AWS Outpost implementieren müssen.</block>
  <block id="50ebfbf4de02a5dcfa64a72d2eaeb26b" category="paragraph">Es bestehen einige Einschränkungen, die darauf hinweisen:</block>
  <block id="3ff92f3e56a256140e09a01036ff5637" category="list-text">Derzeit werden nur Cloud Volumes ONTAP Systeme mit einzelnen Nodes unterstützt</block>
  <block id="4c1f393916fe04b53ddaa79934ee8d6f" category="list-text">Die EC2 Instanzen, die Sie mit Cloud Volumes ONTAP verwenden können, sind auf die in Ihrem Outpost verfügbaren EC2-Instanzen beschränkt</block>
  <block id="b73cfe36c7ff7b1b656525a530b23497" category="list-text">Derzeit werden nur General Purpose SSDs (gp2) unterstützt</block>
  <block id="a0cf071b9038a23221cd589c25d7e392" category="section-title">Einschränkungen für Flash Cache</block>
  <block id="032ad17d65f47ce036675718d3986c48" category="paragraph">Die Instanztypen C5D und R5D umfassen lokalen NVMe-Storage, der von Cloud Volumes ONTAP als _Flash Cache_ verwendet wird. Beachten Sie die folgenden Einschränkungen:</block>
  <block id="405cb575e50b611a22ec99d1abb3f202" category="inline-link">Deaktivieren Sie die Datenkomprimierung über die CLI</block>
  <block id="38575f0fc0d26dc67b2a72ebc7d0e845" category="paragraph">Bei der Erstellung eines Volumes mit BlueXP können Sie sich für keine Storage-Effizienz entscheiden. Alternativ können Sie auch ein Volume erstellen und dann<block ref="41233aab48d70287f1bbc60d78ce6eab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="444f10b28a63ab25d9664d0647602d07" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP unterstützt das Neustarten des Cache nicht, wenn ein Neustart nach einem Neustart erfolgen soll.</block>
  <block id="c564897ef3b9328940c3edd5bc917926" category="section-title">Von Amazon CloudWatch gemeldete Fehlalarme</block>
  <block id="4b88d56bd65ef92611ac63064c38369f" category="inline-link">Amazon CloudWatch</block>
  <block id="a23b1ce34926ce9e5d8867b831892dbc" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP gibt also keine CPUs frei, wenn er im Leerlauf ist, also<block ref="72a40ee21b60b90e7ca12bb4a1f5b009" category="inline-link-rx"></block> Kann eine hohe CPU-Warnung für die EC2 Instanz melden, da sie eine Auslastung von 100 % aufweist. Sie können diesen Alarm ignorieren. Mit dem Befehl ONTAP Statistics wird die tatsächliche Nutzung der CPUs angezeigt.</block>
  <block id="1de430b06ad7ac64cf016ffed9f4194b" category="section-title">Cloud Volumes ONTAP HA-Paare unterstützen kein sofortiges Storage-Giveback</block>
  <block id="d69dddad3d38a1500a52e7e599cb94df" category="paragraph">Nach dem Neubooten eines Node muss der Partner die Daten synchronisieren, bevor er den Storage zurückgeben kann. Die Zeit, die für die Neusynchronisierung der Daten benötigt wird, hängt von der Menge der Daten ab, die von Clients geschrieben wurden, während der Node während des Giveback ausfällt und die Datenschreibgeschwindigkeit vorliegt.</block>
  <block id="ac1c2f0887629ee768721c3b8cf91e3a" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Storage in einem Cloud Volumes ONTAP HA-Paar in AWS ausgeführt wird</block>
  <block id="1ede57873000993784f510b4546c1c3f" category="paragraph"><block ref="946966cdbb5ad64ec13d8ce9c3014b31" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="00341a78c2eaf7d804cfe027a2f67870" category="summary">Cloud Volumes ONTAP verfügt über Einschränkungen bei der Storage-Konfiguration in AWS, um einen zuverlässigen Betrieb zu gewährleisten. Konfigurieren Sie das System nicht mit den Maximalwerten, um eine optimale Performance zu erzielen.</block>
  <block id="6870aed8e6dfc4f093d5b5c6f8a4d81c" category="doc">Storage-Grenzen in AWS</block>
  <block id="b3dfe19c7d46d1f8795ac17bf3d5a909" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP verfügt über Einschränkungen bei der Storage-Konfiguration, um einen zuverlässigen Betrieb zu gewährleisten. Konfigurieren Sie das System nicht mit den Maximalwerten, um eine optimale Performance zu erzielen.</block>
  <block id="ecedb9353641e4bd058af0268a6edce8" category="section-title">Maximale Systemkapazität nach Lizenz</block>
  <block id="6fa7d9268a4a052eee070e7e621245fe" category="paragraph">Die maximale Systemkapazität eines Cloud Volumes ONTAP-Systems wird durch seine Lizenz bestimmt. Die maximale Systemkapazität umfasst festplattenbasierten Storage sowie Objekt-Storage für Daten-Tiering.</block>
  <block id="406542fd6b2bb7b1e564e4a6d627bddb" category="paragraph">NetApp unterstützt nicht das Überschreiten der Kapazitätsgrenze des Systems. Wenn Sie die lizenzierte Kapazitätsgrenze erreichen, zeigt BlueXP eine Meldung mit der erforderlichen Aktion an, sodass Sie keine weiteren Festplatten hinzufügen können.</block>
  <block id="ba23388576c937a1743b84554bd13c72" category="inline-link">tiering inaktiver Daten in Objektspeicher</block>
  <block id="13e43f7520d8163c6554fc15774d56ed" category="paragraph">Bei einigen Konfigurationen verhindern Festplattenbeschränkungen, dass Sie durch die Verwendung von Festplatten allein das Kapazitätslimit nicht erreichen. In solchen Fällen wird die Kapazitätsgrenze von erreicht<block ref="91a4fc4ecb983c2fca7588f26341e223" category="inline-link-rx"></block>. Weitere Details finden Sie unter Kapazitäts- und Festplattengrenzwerte unten.</block>
  <block id="794df3791a8c800841516007427a2aa3" category="cell">Lizenz</block>
  <block id="643a529396d04bbbe61c8daa70456163" category="cell">Maximale Systemkapazität (Festplatten + Objekt-Storage)</block>
  <block id="d8fe59d93325a956d9b5fd3e85bb96d8" category="cell">Freimium</block>
  <block id="5930fa6915753c61e8ef266f7efef7f6" category="cell">500 gib</block>
  <block id="671e8254c7b0d121dddb0c891a704d08" category="cell">PAYGO Explore</block>
  <block id="768560d8110ed230b7fde848941af107" category="cell">2 tib (Daten-Tiering wird nicht mit Explore unterstützt)</block>
  <block id="42e4a6694dd7d5280c1ebd4d2d70f50d" category="cell">PAYGO-Standard</block>
  <block id="4a67bdd5f30eeac9ad064fc6433dc926" category="cell">10 tib</block>
  <block id="158b2d2f93973854e733f030be8e4545" category="cell">PAYGO Premium</block>
  <block id="61dcfaac24363a16e4b318c1317f0309" category="cell">368 tib</block>
  <block id="c88983af55424e5528378f20e3ec805a" category="cell">Node-basierte Lizenz</block>
  <block id="7751129b8546a0da65fb379b1cc9c243" category="cell">368 tib pro Lizenz</block>
  <block id="376c581ebe9ec9aa8853377f8538ebbd" category="cell">Kapazitätsbasierte Lizenz</block>
  <block id="9010e525ec80d0fdea3d56191f64ce39" category="cell">2 PiB</block>
  <block id="44007958b04e5e15a25a3ca1ee98abeb" category="paragraph">Das Kapazitätslimit liegt für das gesamte HA-Paar. Er erfolgt nicht pro Node. Wenn Sie beispielsweise die Premium-Lizenz verwenden, können Sie bis zu 368 tib Kapazität zwischen beiden Nodes haben.</block>
  <block id="59f715c959b1702bb88d03230a637982" category="paragraph">Nein, das tut es nicht. Die Daten in einem AWS HA-Paar werden zwischen den Nodes synchron gespiegelt, sodass bei einem Ausfall die Daten verfügbar sind. Wenn Sie beispielsweise eine 8-tib-Festplatte auf Node A erwerben, weist BlueXP auf Node B auch eine 8-tib-Festplatte zu, die für gespiegelte Daten verwendet wird. Während 16 tib Kapazität bereitgestellt wurde, zählt nur 8 tib auf dem Lizenzlimit.</block>
  <block id="77da8ca35e02ab32c9b48e9f632913bf" category="section-title">Aggregatgrenzen</block>
  <block id="6fa21a90023c559c7fe8ff0b407c5128" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP nutzt EBS Volumes als Festplatten und gruppiert diese in _Aggregate_. Aggregate stellen Storage auf Volumes zur Verfügung.</block>
  <block id="83f499a540b1323009c200d6f8cc9396" category="cell">Parameter</block>
  <block id="80d2677cf518f4d04320042f4ea6c146" category="cell">Grenze</block>
  <block id="82420b01cfee82b0c54b049d0dbfad9f" category="cell">Maximale Anzahl an Aggregaten</block>
  <block id="84e0bd7c947290d306ef975cf8082911" category="cell">Single Node: Entspricht der Anzahl der HA-Paare auf der Festplatte: 18 in einem Node ^1^</block>
  <block id="440729c4473422c5af58047ed61f9c33" category="cell">Maximale Aggregatgröße ^2^</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="a204f172aa7caebd3b3b2b9d2ec1e132" category="list-text">96 tib Rohkapazität</block>
  <block id="eba85a087985c7150b43d2878dd0c2da" category="list-text">128 tib Rohkapazität mit elastischen Volumes ^3^</block>
  <block id="b7d71850fd138e6cd477a1887cc244f3" category="cell">Disketten pro Aggregat ^4^</block>
  <block id="449daf85c71a9f8eb7c666134b1d9b95" category="list-text">1-6</block>
  <block id="734bf70b1c522fd659b58c67d2c015e9" category="list-text">1-8 mit elastischen Volumes ^3^</block>
  <block id="4ab1bc7e6fe6c19a70cc9470efcb6c1e" category="cell">Maximale Anzahl von RAID-Gruppen pro Aggregat</block>
  <block id="c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b" category="cell">1</block>
  <block id="2a01d572b1447155c310cabafac3fae9" category="paragraph">Hinweise:</block>
  <block id="fa1fa971d1018dcdfc6e158b981c33cb" category="list-text">Es ist nicht möglich, 18 Aggregate auf beiden Nodes in einem HA-Paar zu erstellen, da dadurch das Limit der Daten-Festplatten überschritten wird.</block>
  <block id="4d7bfec0bd52de6919125094b75ca0d4" category="list-text">Die maximale Aggregatgröße basiert auf den Festplatten, die das Aggregat umfassen. Die Obergrenze enthält keinen Objekt-Storage, der für Daten-Tiering verwendet wird.</block>
  <block id="70fb554e00e352dd7da6941d99b53751" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über den Support für Elastic Volumes</block>
  <block id="952bf77691b64be6e1f8cbee69dd8112" category="list-text">Wenn Sie über eine Konfiguration verfügen, die die Elastic Volumes von Amazon EBS unterstützt, kann ein Aggregat bis zu 8 Festplatten enthalten, wodurch eine Kapazität von bis zu 128 tib bereitgestellt wird. Die Amazon EBS Elastic Volumes-Funktion ist bei Verwendung von gp3- oder io1-Festplatten standardmäßig auf _neuen_ Cloud Volumes ONTAP 9.11.0 oder höher aktiviert.<block ref="eb2d37c537dc5a49383d4a1aea5db77f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a40e4d3ab198f5d9c9e23e409e7abae3" category="list-text">Alle Festplatten in einem Aggregat müssen dieselbe Größe haben.</block>
  <block id="c029ebf0cab0f40812ebec7c644fef41" category="section-title">Grenzen Festplatten und Tiering durch EC2 Instanz</block>
  <block id="4309266475af7c71bb88f9be6f8c3940" category="paragraph">Die Kapazitätsbeschränkungen unterscheiden sich in Abhängigkeit von der von Ihnen verwendeten EC2 Instanzfamilie und ob Sie ein Single Node-System oder ein HA-Paar verwenden.</block>
  <block id="b1fb395f7c47ced4c12fc74fad2320b5" category="paragraph">Die folgenden Hinweise enthalten Einzelheiten zu den Zahlen, die Sie in den folgenden Tabellen sehen:</block>
  <block id="3ee4a294c58f9e6c4461dc10d825844c" category="list-text">Die Festplattenbeschränkungen gelten für Festplatten, die Benutzerdaten enthalten.</block>
  <block id="e7caa46d6e70a5b96752b4644b9f1527" category="paragraph">Die Grenzen beinhalten nicht die Boot-Festplatte und Root-Festplatte.</block>
  <block id="e8ea7579109541b8654ac77df6ec5b21" category="list-text">Eine maximale Systemkapazität wird aufgelistet, wenn die Festplatten allein genutzt werden und wenn Festplatten und selten genutzte Daten-Tiering in den Objekt-Storage genutzt werden.</block>
  <block id="dd81441aed81dac4d773ef1291a64e00" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP verwendet EBS Volumes als Festplatten mit einer maximalen Festplattengröße von 16 tib.</block>
  <block id="6f55661d86c0b385d8b362ed90701d0d" category="section-title">Beschränkungen für die kapazitätsbasierte Lizenzierung</block>
  <block id="54fe37b73954e37cae21db9bbd66c952" category="inline-link">Weitere Informationen zu Cloud Volumes ONTAP Lizenzoptionen</block>
  <block id="bdb02d545feb4269f91ba30bafe0b877" category="paragraph">Die folgenden Festplattenbeschränkungen gelten für Cloud Volumes ONTAP Systeme, die ein kapazitätsbasiertes Lizenzpaket verwenden.<block ref="f34dd0069e6a1810319c8488dea69f29" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5aabc9069557be7e4aeff466605cbc75" category="section-title">Single Node</block>
  <block id="d9a17c1c9e8ef6866e4dbeef41c741b2" category="cell">Instanz</block>
  <block id="4f42986706a322f09678a2f25be54dd9" category="cell">Max. Festplatten pro Node</block>
  <block id="a9b87ab892cc3b768d5fb6b4d85fcdd5" category="cell">Maximale Systemkapazität mit Festplatten allein</block>
  <block id="ed25cf65ff8cb4908d3211e5fc114a11" category="cell">Maximale Systemkapazität mit Festplatten und Daten-Tiering</block>
  <block id="92c56680c1760869861a8044ea57048a" category="cell">c5-, m5- und r5-Instanzen</block>
  <block id="3c59dc048e8850243be8079a5c74d079" category="cell">21</block>
  <block id="656b5219a3072e1d0ff3209fb7749f9b" category="cell">336 tib</block>
  <block id="fa8f49d51a641a3bff30030d048d2d98" category="cell">M5dn.24xlarge</block>
  <block id="a23ca456fec74dd76d95b20f2cf60dd0" category="cell">19 ^1^</block>
  <block id="4668344801574e5e337879aa8f85df78" category="cell">304 tib</block>
  <block id="3d60f9d4f3945975bb1eca051c0bbef9" category="list-text">Dieser Instanztyp verfügt über mehr lokale NVMe-Festplatten als andere Instanztypen, was bedeutet, dass eine kleinere Anzahl von Datenfestplatten unterstützt werden.</block>
  <block id="b049fcbe8198301adc6bf87634a02845" category="section-title">HA-Paare</block>
  <block id="6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23" category="cell">18</block>
  <block id="b7608c5d160ea75c5c58e10097dc4db7" category="cell">288 tib</block>
  <block id="d165ee52657df0e131ad67ed84783dfb" category="cell">16 ^1^</block>
  <block id="9f71cb3204a7c80e435b6337aed1e728" category="cell">256 tib</block>
  <block id="6c3b49ddb811c2d88edee86163680009" category="section-title">Beschränkungen für Node-basierte Lizenzierung</block>
  <block id="d017aa906544a3348ee35d75ebb10b72" category="paragraph">Die folgenden Festplattenbeschränkungen gelten für Cloud Volumes ONTAP Systeme, die eine Node-basierte Lizenzierung verwenden. Hierbei handelt es sich um das Lizenzmodell der vorherigen Generation, mit dem Sie Cloud Volumes ONTAP pro Node lizenzieren können. Knotenbasierte Lizenzierung ist weiterhin für Bestandskunden verfügbar.</block>
  <block id="52960fb5a2829740ddef9c61b6015d59" category="list-text">Wenn Sie die Node-basierte Lizenzierung verwenden, können Sie mehrere Node-basierte Lizenzen für ein BYOL-System von Cloud Volumes ONTAP erwerben, um mehr als 368 tib Kapazität zuzuweisen.</block>
  <block id="275e3ef1a302e67e93bcf0f30d566f74" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie Cloud Volumes ONTAP zusätzliche Systemlizenzen hinzufügen</block>
  <block id="f64d686366f69524d03c9279a078fb54" category="paragraph">Die Anzahl der Lizenzen, die Sie für ein Single Node-System oder ein HA-Paar erwerben können, ist unbegrenzt. Beachten Sie, dass die Festplattenbeschränkungen verhindern können, dass Sie durch die Verwendung von Festplatten allein das Kapazitätslimit nicht erreichen. Sie können die Festplattengrenze um überschreiten<block ref="91a4fc4ecb983c2fca7588f26341e223" category="inline-link-rx"></block>.<block ref="cd9ff634efd9a4fe20f170cd618702b5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="fff4bb20e652c529e2e22e76e56ed9b5" category="section-title">Single Node mit PAYGO Premium</block>
  <block id="40959eff270cd482e3813b16716a7ee3" category="cell">21 ^1^</block>
  <block id="c7867e37fc822edce03899d5be8cd610" category="cell">19 ^2^</block>
  <block id="64d21a165becbe18d275a66aac4f8e8e" category="list-text">21 Datendisks sind die Grenze für _neue_ Implementierungen von Cloud Volumes ONTAP. Wenn Sie ein System aktualisieren, das mit Version 9.7 oder früher erstellt wurde, unterstützt das System weiterhin 22 Festplatten. Eine weitere Festplatte mit weniger Datenfestplatte wird auf neuen Systemen unterstützt, die diese Instanztypen verwenden, da ab Version 9.8 eine Kernfestplatte hinzugefügt wird.</block>
  <block id="a9698a2172c5fcc72b7ecd7910403955" category="section-title">Einzelner Node mit BYOL</block>
  <block id="aaa9a5ed21c4e4c107aab47a353049bc" category="cell">Maximale Systemkapazität mit einer Lizenz</block>
  <block id="cabc996760a00c42a2b15b388054d050" category="cell">Maximale Systemkapazität mit mehreren Lizenzen</block>
  <block id="bb49543449782c0f1b87b3ef8f49a6be" category="cell">*Festplatten allein*</block>
  <block id="e3185eb0708df4883935910ebf26f8db" category="cell">*Festplatten + Daten-Tiering*</block>
  <block id="f94f9afeacfc431720c782db2e1d8809" category="cell">368 tib x jede Lizenz</block>
  <block id="9dbb7f356b08de585f6ddbe523e4a8d8" category="section-title">HA-Paare mit PAYGO Premium</block>
  <block id="156b98ab4634edb024f99442726e3e8d" category="cell">18 ^1^</block>
  <block id="dee0912fefbe003d7ae380d371a87fad" category="cell">16 ^2^</block>
  <block id="01d00547146974c6eeb34ecc38263cb0" category="list-text">18 Datendisks sind die Grenze für _neue_ Implementierungen von Cloud Volumes ONTAP. Wenn Sie ein System aktualisieren, das mit Version 9.7 oder früher erstellt wurde, unterstützt das System weiterhin 19 Festplatten. Eine weitere Festplatte mit weniger Datenfestplatte wird auf neuen Systemen unterstützt, die diese Instanztypen verwenden, da ab Version 9.8 eine Kernfestplatte hinzugefügt wird.</block>
  <block id="1bc398eeb632d3ea2f565d86881775d8" category="section-title">HA-Paare mit BYOL</block>
  <block id="a95e3bd264855a83a2c90be11b509673" category="section-title">Grenzwerte für Storage-VMs</block>
  <block id="3327bf895c2d31f9b328aa44c7400786" category="paragraph">Bei einigen Konfigurationen können Sie zusätzliche Storage VMs (SVMs) für Cloud Volumes ONTAP erstellen.</block>
  <block id="10a824a307a3ec9647d72cf1842c2254" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie zusätzliche Storage VMs erstellen</block>
  <block id="94603c2f4a34dbb9c9a2fa72acf1b544" category="paragraph"><block ref="b409a35c1f5637c3fa6cd7bc9b79706b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="82060d81b7ce43c57280e879899f9a2c" category="cell">Lizenztyp</block>
  <block id="2b32b0b2d0f29c87c701d113a9b7814c" category="cell">Begrenzung von Storage-VMs</block>
  <block id="c420a49390d2a1dcf064814a1b9bce50" category="cell">*Freemium*</block>
  <block id="bff1ed10eaa2848422c2177b3404da96" category="paragraph">24 Storage VMs insgesamt ^1,2^</block>
  <block id="84c132b976f487cccd3001ed2c7557f2" category="cell">*Kapazitätsbasierte PAYGO oder BYOL* ^3^</block>
  <block id="15e276b5f20d3f04c4dde66ecf8a249c" category="cell">*Node-basiertes PAYGO*</block>
  <block id="b44aff299926ff48d9c9937caf2bcc7c" category="list-text">1 Storage-VM zur Bereitstellung von Daten</block>
  <block id="0d8a30d82cccb71952d16b4403bf498c" category="list-text">1 Storage VM für Disaster Recovery</block>
  <block id="91910075fafd14e95deb889d8997ae86" category="cell">*Node-basiertes BYOL* ^4^</block>
  <block id="4a17a3c856fd1f9d634bfd17f1c2f886" category="list-text">Das Limit kann je nach dem verwendeten EC2 Instanztyp niedriger sein. Die Grenzwerte pro Instanz sind im folgenden Abschnitt aufgeführt.</block>
  <block id="5fa8fd0741d7b90ffde672d2beaf9223" category="list-text">Diese 24 Storage VMs können Daten bereitstellen oder für die Disaster Recovery (DR) konfiguriert werden.</block>
  <block id="e1a5b37d7864f97cd561f661d7d1b2fd" category="list-text">Bei der kapazitätsbasierten Lizenzierung fallen keine zusätzlichen Lizenzkosten für zusätzliche Storage-VMs an, es entstehen jedoch mindestens 4 tib Mindestgebühren pro Storage-VM. Wenn Sie beispielsweise zwei Storage-VMs erstellen und jeweils 2 tib bereitgestellte Kapazität haben, werden Sie insgesamt 8 tib berechnet.</block>
  <block id="3860b5d9b2368fd98b83482ca5c79398" category="list-text">Bei Node-basiertem BYOL ist eine Add-on-Lizenz für jede zusätzliche _datenServing_ Storage-VM jenseits der ersten Storage-VM erforderlich, die standardmäßig mit Cloud Volumes ONTAP geliefert wird. Wenden Sie sich an Ihr Account-Team, um eine Add-on-Lizenz für eine Storage-VM zu erhalten.</block>
  <block id="f64a21447bd211311d61b97a04190942" category="paragraph">Storage VMs, die Sie für die Disaster Recovery (DR) konfigurieren, erfordern keine zusätzliche Lizenz (sie sind kostenlos), werden aber an die Storage-VM-Grenze angerechnet. Wenn Sie beispielsweise 12 Daten-Serving-Storage VMs und 12 Storage VMs für Disaster Recovery konfiguriert haben, haben Sie das Limit erreicht und Sie können keine zusätzlichen Storage VMs erstellen.</block>
  <block id="3bf6fac8bc39cb7e3c1edfe9268b14b0" category="section-title">Begrenzung von Storage VM nach EC2 Instanztyp</block>
  <block id="a5b344442a7f99e2e79adb073bfb1038" category="paragraph">Wenn ein zusätzlicher Storage VM erstellt wird, müssen private IP-Adressen dem Port e0a zugewiesen werden. Die nachfolgende Tabelle gibt die maximale Anzahl privater IPs pro Schnittstelle sowie die Anzahl der IP-Adressen, die nach Implementierung von Cloud Volumes ONTAP am Port e0a verfügbar sind. Die Anzahl der verfügbaren IP-Adressen wirkt sich direkt auf die maximale Anzahl von Storage VMs für diese Konfiguration aus.</block>
  <block id="a82d514a52f97758466710e041c313fc" category="paragraph">Die unten aufgeführten Instanzen gelten für die Familien c5, m5 und r5.</block>
  <block id="254f642527b45bc260048e30704edb39" category="cell">Konfiguration</block>
  <block id="1e4f0991fe8c17eeb30a08a567b6faeb" category="cell">Instanztyp</block>
  <block id="1366f0348bc5150f4bfb015f73007698" category="cell">Max. Private IPs pro Schnittstelle</block>
  <block id="9688398ca921459c2303ebcabfda2d4c" category="cell">IPS verbleiben nach Bereitstellung ^1^</block>
  <block id="1ae34ab0959fe294d48889700148877c" category="cell">Max. Storage-VMs ohne Management-LIF ^2,3^</block>
  <block id="317581185520ee72d14e675ed1e0703f" category="cell">Max. Storage-VMs mit Management-LIF ^2,3^</block>
  <block id="161facfac0bb1a5934d0e7a8ae4e3a53" category="cell">* Einzelner Knoten*</block>
  <block id="691f76c3ba9ed69ffe57b9a3ac0156a5" category="cell">*.xlarge</block>
  <block id="9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3" category="cell">15</block>
  <block id="45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26" category="cell">9</block>
  <block id="d3d9446802a44259755d38e6d163e820" category="cell">10</block>
  <block id="e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5" category="cell">5</block>
  <block id="8635dcb84409b9797d7d362936983db3" category="cell">*.2xlarge</block>
  <block id="921ab7091888ad3805ea881c104fecc1" category="cell">*.4xlarge</block>
  <block id="34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f" category="cell">30</block>
  <block id="1ff1de774005f8da13f42943881c655f" category="cell">24</block>
  <block id="c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710" category="cell">12</block>
  <block id="efc515d65ab4d7272e3cf2a6947193f8" category="cell">*.8xlarge</block>
  <block id="8df9b158cef9d8383f22f35325a5ea2c" category="cell">*.9xlarge</block>
  <block id="738012c16e67c785761478c4373600ac" category="cell">*.12xlarge</block>
  <block id="5bdd717b19bb058ac2dce0085cbfd381" category="cell">*.16xlarge</block>
  <block id="c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a" category="cell">50</block>
  <block id="f7177163c833dff4b38fc8d2872f1ec6" category="cell">44</block>
  <block id="e90edb3824156b4ec1fea9484cf2a1c4" category="cell">*.18xlarge</block>
  <block id="59b28060f1cbfd5a8fc7f697c4d8ba47" category="cell">*.24xlarge</block>
  <block id="6d4422c660a0762d4fec5833f0d462ed" category="cell">*HA-Paar in Einzel-AZ*</block>
  <block id="6512bd43d9caa6e02c990b0a82652dca" category="cell">11</block>
  <block id="8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec" category="cell">25</block>
  <block id="6c8349cc7260ae62e3b1396831a8398f" category="cell">45</block>
  <block id="6af535bb08a54713fe6eb8a7f70c0131" category="cell">*HA-Paar in mehreren AZS*</block>
  <block id="c51ce410c124a10e0db5e4b97fc2af39" category="cell">13</block>
  <block id="02e74f10e0327ad868d138f2b4fdd6f0" category="cell">27</block>
  <block id="67c6a1e7ce56d3d6fa748ab6d9af3fd7" category="cell">47</block>
  <block id="ecec66d315c28b83ea2e4c24466a6778" category="list-text">Diese Zahl gibt an, wie viele _verbleibende_ private IP-Adressen nach Implementierung und Einrichtung von Cloud Volumes ONTAP am Port e0a verfügbar sind. Ein *.2xlarge-System unterstützt beispielsweise maximal 15 IP-Adressen pro Netzwerkschnittstelle. Wird ein HA-Paar in einer einzelnen AZ implementiert, werden Port e0a 5 private IP-Adressen zugewiesen. Daher verbleiben bei einem HA-Paar, bei dem ein Instanztyp *.2xlarge verwendet wird, 10 private IP-Adressen für zusätzliche Storage VMs.</block>
  <block id="846a4ecea919427b6111365c125ada6f" category="list-text">Die in diesen Spalten aufgeführte Nummer enthält die erste Speicher-VM, die BlueXP standardmäßig erstellt. Wenn beispielsweise in dieser Spalte 24 aufgeführt wird, bedeutet dies, dass Sie 23 zusätzliche Storage VMs für insgesamt 24 erstellen können.</block>
  <block id="5be8cdd9a3ac4856418d3e7ef11fe0d1" category="list-text">Ein Management-LIF für die Storage-VM ist optional. Ein Management-LIF bietet eine Verbindung zu Management-Tools wie SnapCenter.</block>
  <block id="d5b5d1eda2a2c0d060f59094000e6aea" category="paragraph">Da zum einen eine private IP-Adresse erforderlich ist, wird die Anzahl der zusätzlichen, von Ihnen erstellten Storage VMs begrenzt. Die einzige Ausnahme ist ein HA-Paar in mehreren Verfügbarkeitszonen. In diesem Fall ist die IP-Adresse für die Management LIF eine _Floating_ IP-Adresse, somit wird sie nicht gegen die _private_ IP-Beschränkung angerechnet.</block>
  <block id="4f9154c68af93dc525373bf1a9c2edce" category="section-title">Datei- und Volume-Einschränkungen</block>
  <block id="609158be2075d0d9724b333b2cf217be" category="cell">Logischer Storage</block>
  <block id="ada4ff97f4dda398688956bbaf1ce0aa" category="cell">*Dateien*</block>
  <block id="acfc7717e24258e6355ba4036bf1654d" category="cell">Maximale Größe</block>
  <block id="ec74a96b5afa8d112b06af3bec8272c2" category="cell">16 tib</block>
  <block id="5fde77af1cc98552a17479ea4938c6ed" category="cell">Maximale Anzahl pro Volume</block>
  <block id="6658f671a312c005fd3f0bde5aaba9ae" category="cell">Volumengröße abhängig, bis zu 2 Milliarden</block>
  <block id="acc9d26dccf8fcf5c9981e0276173b11" category="cell">*FlexClone Volumes*</block>
  <block id="8e79313a5b6fb51ae3e76e64449c9f1d" category="cell">Hierarchische Klontiefe ^1^</block>
  <block id="3cf166c6b73f030b4f67eeaeba301103" category="cell">499</block>
  <block id="d8d8f4430afb6c5dda89bc1fbd1911b8" category="cell">*FlexVol Volumes*</block>
  <block id="02987178f371226dd1e6ace7f7e0b273" category="cell">Maximal pro Node</block>
  <block id="cee631121c2ec9232f3a2f028ad5c89b" category="cell">500</block>
  <block id="9dba50d3a2c2f26daddbf9d144c49772" category="cell">Mindestgröße</block>
  <block id="e2fca4ed20d01d1eda8a934cf81cb194" category="cell">20 MB</block>
  <block id="87338ad799bddd85c6298bb9270dc27f" category="cell">100 tib</block>
  <block id="f870c45bb6c4b8bad8f13c8dc3439f98" category="cell">*Qtrees*</block>
  <block id="8032f0290a7c4e00a6da3a195523a94e" category="cell">Maximale Anzahl pro FlexVol Volume</block>
  <block id="38de34e4b49b8adfeb2c678818915204" category="cell">4,995</block>
  <block id="1a07b3809a1ae9afeb461f935181ced5" category="cell">*Snapshot Kopien*</block>
  <block id="e8bd298f1a45dbe18647bf02f27ac92e" category="cell">1,023</block>
  <block id="b4eacaee3fd29fd401387ce7ccd891ae" category="list-text">Diese hierarchische Klontiefe ist die maximale Tiefe einer geschachtelten Hierarchie der FlexClone Volumes, die aus einem einzelnen FlexVol Volume erstellt werden kann.</block>
  <block id="ec8aa8d5c4770248f40bea57751b61ef" category="section-title">ISCSI-Storage-Einschränkungen</block>
  <block id="a00bd30f35d2e0308f1c006da5cee5f6" category="cell">ISCSI-Storage</block>
  <block id="10c47847009b4c424d942318791fd6ff" category="cell">*LUNs*</block>
  <block id="a980f22074119d4103953f70f2fd69ce" category="cell">1,024</block>
  <block id="65da019cf34a472cbf71786c4ca724c0" category="cell">Die maximale Anzahl der LUN-Zuordnungen</block>
  <block id="10a7cdd970fe135cf4f7bb55c0e3b59f" category="cell">512</block>
  <block id="bb1780abec6df99659ba08adda027cab" category="cell">*Igroups*</block>
  <block id="f718499c1c8cef6730f9fd03c8125cab" category="cell">256</block>
  <block id="28744ac550329e87641062231651a872" category="cell">*Initiatoren*</block>
  <block id="dec03d5b1ceadd3a6f07097ef203fcdb" category="cell">Die maximale Anzahl pro Initiatorgruppe</block>
  <block id="76dc611d6ebaafc66cc0879c71b5db5c" category="cell">128</block>
  <block id="50f3dc313c9f274380529358d5ea6650" category="cell">*ISCSI-Sitzungen*</block>
  <block id="d454388b41e56cfc66661cf1c85b8be8" category="cell">*LIFs*</block>
  <block id="107778c598e69e673409276fc9a0543d" category="cell">Maximal pro Port</block>
  <block id="6364d3f0f495b6ab9dcf8d3b5c6e0b01" category="cell">32</block>
  <block id="aa894911c7a20e27572cf7a8c1e15231" category="cell">Maximal pro Portsatz</block>
  <block id="7c8102fb403c417ae4b6e28c0e3352ba" category="cell">*Portsätze*</block>
  <block id="fa082ab1a05e05550971e6e5f583dcfe" category="summary">Verschiedene Cloud Volumes ONTAP Konfigurationen werden in AWS unterstützt.</block>
  <block id="8bb0da4c260f565e0c8162ea9c2b7caa" category="doc">Unterstützte Konfigurationen in AWS</block>
  <block id="7db0f9060b8b2def82346add7b8e89c0" category="section-title">Unterstützte Anzahl an Nodes</block>
  <block id="a0a1c13507a24083c5a835cbc79ea6c7" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP ist in AWS als Single-Node-System und als HA-Paar Nodes für Fehlertoleranz und unterbrechungsfreien Betrieb verfügbar.</block>
  <block id="ffe182d798fac96ff130cb1500052036" category="paragraph">Ein Upgrade eines Single Node-Systems auf ein HA-Paar wird nicht unterstützt. Wenn Sie zwischen einem Single Node-System und einem HA-Paar wechseln möchten, müssen Sie ein neues System implementieren und Daten vom bestehenden System auf das neue System replizieren.</block>
  <block id="bff50f1947dbec1e11bc66d60ca0b1d9" category="section-title">Unterstützter Storage</block>
  <block id="721f444864f7f20b038565facc11ed77" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP unterstützt mehrere Typen von EBS Festplatten und S3 Objekt-Storage für Daten-Tiering. Die maximale Storage-Kapazität wird durch die von Ihnen gewählte Lizenz bestimmt.</block>
  <block id="e17c7f98af970809162c4395474988ad" category="section-title">Storage-Support durch Lizenz</block>
  <block id="c5a27c05ad608efda7a7a192ee480209" category="paragraph">Jede Lizenz unterstützt eine andere maximale Systemkapazität. Die maximale Systemkapazität umfasst festplattenbasierten Storage sowie Objekt-Storage für Daten-Tiering. NetApp unterstützt das Überschreiten dieses Limits nicht.</block>
  <block id="dc2065e297a9790d182a555ba250dbda" category="cell">Node-basiertes BYOL</block>
  <block id="2a3273b13e4da5a861913a955ede7809" category="cell">Maximale Systemkapazität (Festplatten + Objekt-Storage) ^1^</block>
  <block id="7916f32f06eaabdf61df576419c0c138" category="cell">2 tib</block>
  <block id="705c8901d15869a7116491b156af6fbe" category="cell">368 tib ^2^</block>
  <block id="6e9a8a2df40afea5890a6ea81b2df2b2" category="cell">368 tib pro Lizenz ^2^</block>
  <block id="71235138fc0c3fda4c8fc946f34c4367" category="cell">2 PiB ^2^</block>
  <block id="3e7433721426ddc5bb6007a1f480b7e0" category="cell">Unterstützte Festplattentypen</block>
  <block id="da09d8bd3eb91a9179d69cbb9fe34907" category="list-text">Universal-SSD (gp3 und gp2) ^3^</block>
  <block id="6cd4ae2aba2a092cf2052266e4fcdc94" category="list-text">Provisionierter IOPS-SSD (io1) ^3^</block>
  <block id="320a1bc96a642b93ac47eb0838fbf1ff" category="list-text">Durchsatzoptimierte Festplatte (st1) ^4^</block>
  <block id="1f742543feb3ee22b577a40afbb960a2" category="cell">Tiering kalter Daten zu S3</block>
  <block id="eaa4dc5078017a5c5bebf383ab6f5124" category="cell">Unterstützt</block>
  <block id="aa7f77e663b832d5b0e544c5511e680c" category="cell">Nicht unterstützt</block>
  <block id="b13356b20cd05f0312d51b60b5736e0f" category="list-text">Bei einem HA-Paar gilt das Kapazitätslimit für das gesamte HA-Paar. Es handelt sich nicht um pro Node. Wenn Sie beispielsweise die Premium-Lizenz verwenden, können Sie bis zu 368 tib Kapazität zwischen beiden Nodes haben.</block>
  <block id="9cb3b0db1f5a7a0032a165789bcde1dd" category="inline-link-macro">Storage-Beschränkungen</block>
  <block id="200f2587d6d9c86f9f31c89a52660dd4" category="list-text">Bei einigen Konfigurationen verhindern Festplattenbeschränkungen, dass Sie durch die Verwendung von Festplatten allein das Kapazitätslimit nicht erreichen. In solchen Fällen wird die Kapazitätsgrenze von erreicht<block ref="91a4fc4ecb983c2fca7588f26341e223" category="inline-link-rx"></block>. Weitere Informationen zu Festplattenlimits finden Sie unter <block ref="71ccaacc6f6c8feca068c7ff1a7b2eb5" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="714ff467ced5dd4ad0cd34ca2d29d911" category="list-text">Verbesserte Schreib-Performance wird aktiviert, wenn SSDs mit allen Cloud Volumes ONTAP-Konfigurationen verwendet werden. Ausnahmen bilden PAYGO Explore.</block>
  <block id="907c78338365697be8fd8d4a130503c8" category="list-text">Bei der Verwendung von durchsatzoptimierten HDDs (st1) wird kein Tiering von Daten zu Objekt-Storage empfohlen.</block>
  <block id="36e4aa065725aff22926f2fed53bc3c7" category="section-title">Unterstützte Festplattengrößen</block>
  <block id="3fb5fad778ff400a49097ca0bf0b9754" category="paragraph">In AWS kann ein Aggregat bis zu 6 Festplatten enthalten, die jeweils gleich groß sind. Wenn Sie aber eine Konfiguration haben, die die Amazon EBS Elastic Volumes Funktion unterstützt, kann ein Aggregat bis zu 8 Festplatten enthalten.<block ref="eb2d37c537dc5a49383d4a1aea5db77f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="afb82c4f80baa4ecca2a2e4e97df3ada" category="cell">Universell einsetzbare SSDs (gp3 und gp2)</block>
  <block id="c50feb3c9ed89b38a1757f8a63ccd0a6" category="cell">Bereitgestellte IOPS-SSDs (io1)</block>
  <block id="b097d252160f5ccb21350abbc9a2d37d" category="cell">Durchsatzoptimierte HDDs (st1)</block>
  <block id="d47eab2f6c8443515b4726d2c0efbcec" category="list-text">100 gib</block>
  <block id="4e5cad9a39114e168c84b904c78fec9d" category="list-text">1 tib</block>
  <block id="09db5cf9dee1953ac746dd636e0db3e0" category="list-text">4 tib</block>
  <block id="b23de6890dfc4a44067a64513c3d5411" category="list-text">6 tib</block>
  <block id="094077c0211aa5522341d3db94bc6419" category="list-text">8 tib</block>
  <block id="789f7b372f32412febae7a678005ae71" category="section-title">Unterstützte EC2 Computing-Ressourcen</block>
  <block id="a1834fbcd2847d469ef79f5526dcee65" category="inline-link">Aktuelle und vollständige Informationen zu EC2 Instanztypen finden Sie in AWS</block>
  <block id="98ade5346ada08656e0c7b517b695d0f" category="paragraph">Jede Cloud Volumes ONTAP Lizenz unterstützt verschiedene EC2-Instanztypen. Zu Ihrem Vorteil zeigt die nachfolgende Tabelle die vCPU, RAM und Bandbreite für jeden unterstützten Instanztyp an.<block ref="7fe5ce03f92ccda8dcb0aa0fab836a1f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c7d741925ef81824617c6a2975104e27" category="inline-link">NetApp Technical Report 4383: Performance Characterization of Cloud Volumes ONTAP in Amazon Web Services with Application Workloads</block>
  <block id="5070622feb6e4e88eeee7983bad01de6" category="paragraph">Die in der nachstehenden Tabelle aufgeführten Bandbreiten entsprechen den dokumentierten AWS Limits für jeden Instanztyp. Diese Einschränkungen stimmen nicht vollständig mit den Funktionen von Cloud Volumes ONTAP ab. Informationen zur erwarteten Leistung finden Sie unter<block ref="21181a62240b2a52719451cc8d855312" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4a7243646d30fc1e81eca2df9826cc03" category="cell">Unterstützte Instanz</block>
  <block id="5d56dbd20d9ee1ab8a722ff12e331953" category="cell">VCPU</block>
  <block id="e53619c1fe611a51eeeb8d148ba6e532" category="cell">RAM</block>
  <block id="5a4320e0d1d7864b4d60f96e40d68e02" category="cell">Flash Cache ^1^</block>
  <block id="e1a9836eca39e3ec1e898f9b217094d4" category="cell">Netzwerkbandbreite (Gbps)</block>
  <block id="f851d5567887464712f1cbde0c7c70db" category="cell">EBS-Bandbreite (MB/Sek.)</block>
  <block id="885c7ba30dea785406ff04e1995c0cef" category="cell">Hohe Schreibgeschwindigkeit ^2^</block>
  <block id="4144774af30f71c8fc794c50d0a2a85e" category="cell">*Explore oder eine andere Lizenz*</block>
  <block id="af5930828f5a5fb8d4c21928b5ccdd0d" category="cell">m5.xlarge</block>
  <block id="a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c" category="cell">4</block>
  <block id="c74d97b01eae257e44aa9d5bade97baf" category="cell">16</block>
  <block id="940d46ce8af31c99727566b6b6529db7" category="cell">Bis zu 10</block>
  <block id="3b1fce8d4128e9484676e12056c94fd7" category="cell">Bis zu 4,750</block>
  <block id="24fd5ed21b125319b3c7c4825a764b66" category="cell">Unterstützt (nur Single Node)</block>
  <block id="b47f486130ec0322b29fe8cf873eda99" category="cell">*Standard oder eine andere Lizenz*</block>
  <block id="e1369dc9aee5f7165363f55d10884546" category="cell">r5.xlarge</block>
  <block id="1ffd24563a8ba078752a34d474e1f403" category="cell">m5a.2xlarge</block>
  <block id="c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d" category="cell">8</block>
  <block id="c82994e8dd530a69b81d79cb4e505f09" category="cell">Bis zu 2,880</block>
  <block id="fdb9b168c2139e67e282db861cf21967" category="cell">M5.2xlarge</block>
  <block id="ed0336aa4dbbeed8e48332f1f7a834b6" category="cell">*Premium oder eine andere Lizenz*</block>
  <block id="3755b8d0a0506aff1de991cab29e9205" category="cell">M5n.2xlarge</block>
  <block id="a21bb08ff7c4cfeeef06cb3b4bcbc0a1" category="cell">Bis zu 25</block>
  <block id="859e8cd8d7a83d36983b0e9860a11e84" category="cell">R5.2xlarge</block>
  <block id="ea5d2f1c4608232e07d3aa3d998e5135" category="cell">64</block>
  <block id="779e6562c3768b528bec3198ecdd790e" category="cell">R5d.2xlarge</block>
  <block id="55b122095d7b69d814bc6849b383e4df" category="cell">C5d.4xlarge</block>
  <block id="97a5ba2ab2869def9595028833dfa605" category="cell">4,570</block>
  <block id="6124944413e19a98a7cefa988e91f90e" category="cell">M5.4xlarge</block>
  <block id="f778f69b84929a5c80bb4590373a7119" category="cell">4,750</block>
  <block id="75b66e0b3cef735ea985bd79ab9601e2" category="cell">M5dn.4xlarge</block>
  <block id="3bf5113b1c70942177a6ee64a8200ded" category="cell">M5d.8xlarge</block>
  <block id="28a48803c3f0a20888e6791904e3baa8" category="cell">6,800</block>
  <block id="240c30af8e0d147ae84043d1fc9d1776" category="cell">R5.8 x groß</block>
  <block id="bccfea3b653422d5fd8560cff3483d5b" category="cell">C5.9xlarge</block>
  <block id="19ca14e7ea6328a42e0eb13d585e4c22" category="cell">36</block>
  <block id="32bb90e8976aab5298d5da10fe66f21d" category="cell">72</block>
  <block id="93ebb09c93a802d9a872e5cedf9ba399" category="cell">9,500</block>
  <block id="7f9623c09f1541aea407df05491c9ac4" category="cell">C5d.9xlarge</block>
  <block id="a59ad4f9735c6c90fea48ef6e88441ac" category="cell">C5n.9xlarge</block>
  <block id="26657d5ff9020d2abefe558796b99584" category="cell">96</block>
  <block id="2d3e51e89d3f05d2abe99df631cb0b4c" category="cell">c5a.12xlarge</block>
  <block id="1688c903113006683515d0a4aabfc6d1" category="cell">48 ^4^</block>
  <block id="c5349a9d783e985390617543cf910af4" category="cell">C5.18xlarge</block>
  <block id="0a09c8844ba8f0936c20bd791130d6b6" category="cell">144</block>
  <block id="99a85ba98f759e2af5b37706147521a4" category="cell">19,000</block>
  <block id="754828c9b88626872a73b65943afe305" category="cell">C5d.18xlarge</block>
  <block id="3953e14134095c5c41a5bdde5d817581" category="cell">M5d.12xlarge</block>
  <block id="642e92efb79421734881b53e1e1b18b6" category="cell">48</block>
  <block id="58a2fc6ed39fd083f55d4182bf88826d" category="cell">192</block>
  <block id="bc503c45d950d94391e7685c6585b286" category="cell">M5dn.12xlarge</block>
  <block id="8bfc3cdc1d0308d0df3f444e6a54e5c0" category="cell">C5n.18xlarge</block>
  <block id="f899139df5e1059396431415e770c6dd" category="cell">100</block>
  <block id="f5efe0addbdd614da5490e8dfe6205cc" category="cell">m5a.16 x groß</block>
  <block id="36339cdd29b164bf6617e204878be132" category="cell">M5.16 x groß</block>
  <block id="98f13708210194c475687be6106a3b84" category="cell">20</block>
  <block id="4a09e412cafbab3b737f40385783c222" category="cell">13,600</block>
  <block id="0ac094105593f2223af0fadea2d4e6d0" category="cell">R5.12 x groß ^3^</block>
  <block id="0584ce565c824b7b7f50282d9a19945b" category="cell">384</block>
  <block id="dfeeabb8d703f59f841c2a6e2ed8d240" category="inline-link">Weitere Informationen zu Flash Cache</block>
  <block id="ea501cab10ad53ac25a0413ab3b40e3b" category="list-text">Einige Instanztypen sind lokaler NVMe-Storage, der Cloud Volumes ONTAP als _Flash Cache_ verwendet. Flash Cache beschleunigt den Zugriff auf Daten durch intelligente Cache-Speicherung von kürzlich gelesenen Anwenderdaten und NetApp Metadaten in Echtzeit. Es bringt Vorteile bei Random Read-intensiven Workloads, einschließlich Datenbanken, E-Mail und File Services. Um die Performance-Verbesserungen von Flash Cache nutzen zu können, muss die Komprimierung für alle Volumes deaktiviert sein.<block ref="f318540a9100d71afa67f65db482ff92" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="18ca3c89ae9e8edbe217f2c9b7c6107d" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über die Auswahl einer Schreibgeschwindigkeit</block>
  <block id="ecaae8a00365bc31bac2a2e1afa5c71d" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP unterstützt bei der Verwendung eines HA-Paars eine hohe Schreibgeschwindigkeit mit den meisten Instanztypen. Eine hohe Schreibgeschwindigkeit wird bei allen Instanztypen unterstützt, wenn ein System mit einem einzelnen Node verwendet wird.<block ref="18805b87db41583a67ecc2414d022f2b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8e6a2ebba2f4ad1a560224744383ef97" category="list-text">Der Instanztyp r5.12xlarge weist eine bekannte Beschränkung der Support-Möglichkeiten auf. Wenn ein Node aufgrund eines Panikzustands neu gebootet wird, erfasst das System möglicherweise keine Kerndateien, die zur Fehlerbehebung und zum Beheben des Problems verwendet werden. Der Kunde akzeptiert die Risiken und die eingeschränkten Supportbedingungen und trägt in diesem Fall die gesamte Supportverantwortung. Diese Einschränkung betrifft neu implementierte HA-Paare und HA-Paare, die von 9.8 aktualisiert wurden. Die Einschränkung hat keine Auswirkung auf neu implementierte Single Node-Systeme.</block>
  <block id="f18904153dfcf72e0d6ca5f227644b87" category="list-text">Diese EC2-Instanztypen unterstützen mehr als 48 vCPUs, Cloud Volumes ONTAP unterstützt bis zu 48 vCPUs.</block>
  <block id="9de28fbf6817cd511eb799f9575b611d" category="list-text">Wenn Sie einen EC2-Instanztyp auswählen, können Sie angeben, ob es sich um eine freigegebene Instanz oder eine dedizierte Instanz handelt.</block>
  <block id="afea36f2c9999a231c58b7e9dcf3b16e" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP kann auf einer reservierten oder On-Demand-EC2-Instanz ausgeführt werden. Lösungen, die andere Instanztypen nutzen, werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="8c4b25218155a1fdb972f4169855d04f" category="section-title">Unterstützte Regionen</block>
  <block id="a3f8304ab1695053d71855c60f8abf63" category="inline-link">Cloud Volumes Regionen Weltweit</block>
  <block id="4375839c669e051e5f2a8de11ba0c5d0" category="paragraph">Informationen zu regionalen Support für AWS finden Sie unter<block ref="2b6a522631c3b3b8afac5466195e108a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="56ca786dd848302142c428b36f1c8b30" category="summary">Auf dieser Seite wird beschrieben, wie NetApp mit Cloud-Providern zusammenarbeitet, um auftretende Probleme zu beheben.</block>
  <block id="b67ce24b0ef9db5e8910cc39a69b1ef6" category="doc">Integration von Cloud-Providern</block>
  <block id="3ecb2b72be9054cc88589bb0cf193ca9" category="section-title">Gemeinsame Support Best Practices</block>
  <block id="518134a3e14cd18db0c0555b29f27645" category="paragraph">NetApp verpflichtet sich, den Lizenznehmer zu unterstützen, und unternimmt wirtschaftlich angemessene Anstrengungen, um technische Support-Fälle für Cloud Volumes ONTAP zu lösen, sofern der Lizenznehmer diese Angaben macht. NetApp und der jeweilige Cloud-Provider haben keine direkten Support-Verpflichtungen bezüglich der lizenzierten Software oder Infrastruktur des jeweils anderen Anbieters.</block>
  <block id="2318ed77a95c79ae448f3b0d0b40414c" category="paragraph">NetApp hat Tools implementiert, mit denen sich Kunden mit anwendbaren Cloud-Providern in Verbindung setzen lassen, um technische Probleme bei Kunden zu lösen, die sich aus der jeweiligen Cloud-Provider-Services ergeben können. Allerdings Ein nahtloser Support-Ablauf ist für Kunden die beste Möglichkeit, (i) einen aktuellen Support-Vertrag mit NetApp und dem zuständigen Cloud-Provider aufrecht zu erhalten und (ii) gemeinsame Eskalationsmeetings mit NetApp und dem zuständigen Cloud-Provider zu koordinieren, wenn technische Probleme auftreten und der Kunde Klarheit hat Produkte oder Dienstleistungen, die diese technischen Probleme verursachen.</block>
  <block id="034784053601e78fdb1d3e456d5a7c59" category="section-title">Azure-Wartungsereignisse</block>
  <block id="eb43b40e67fff3351b74b6f875e497b9" category="paragraph">Microsoft plant und kündigt programmgesteuert Wartungsereignisse in seiner Infrastruktur der Azure Virtual Machine (VM) an, die sich möglicherweise auf Cloud Volumes ONTAP VMs auswirken. Diese Ereignisse werden 15 Minuten vor dem Wartungsfenster bekannt gegeben.</block>
  <block id="5e486cb2e38fc7f03f038af21eb3cdb9" category="paragraph">Für Cloud Volumes ONTAP HA-Paare (High Availability, Hochverfügbarkeit) wird eine spezielle Handhabung der Wartungsereignisse unterstützt. Um den Applikationszustand zu erhalten, führen wir eine präventive Übernahme durch, um die Stabilität zu priorisieren, da jeder Ausfall der Konnektivität von mehr als 15 Sekunden Failover-Funktionen deaktiviert.</block>
  <block id="1222cf807490df82fd7e0146eb6798c1" category="paragraph">Wenn das Wartungsfenster angekündigt wird, führt der Partner-Node des Zielknoten einen Takeover durch. Nach Abschluss der Wartung wird ein Giveback initiiert. Nach dem Giveback wird erwartet, dass das HA-Paar wieder in einen ordnungsgemäßen Zustand versetzt wird. Falls dieses Problem nicht auftritt, wenden Sie sich an den NetApp Support, um Hilfe zu erhalten. Beachten Sie, dass Wartungsereignisse jeweils auf eine der VMs in einem HA-Paar ausgerichtet sind und typischerweise beide Nodes innerhalb relativ kurzer Zeit geplant sind.</block>
  <block id="1355c3042f61af06b4a61506de6e8ad1" category="paragraph">CIFS/SMB-Clients, die nicht kontinuierlich verfügbare Cloud Volumes ONTAP-CIFS-Freigaben verwenden, gehen sowohl bei einer Übernahme in eine Sitzung verloren und wenn das Aggregat, das die Sitzung nutzt, zurück an den Home-Node des Aggregats übergeben wird. Dies wird durch das CIFS/SMB-Protokoll selbst auferlegt. Kunden sind möglicherweise an der Nutzung von Drittanbieterprodukten teilnehmen, um Probleme durch Takeover und Giveback zu vermeiden. Weitere Unterstützung erhalten Sie beim NetApp Support.</block>
  <block id="7bb35241d1246d5dc87cb9e61c1efc05" category="summary">Diese bekannten Einschränkungen betreffen Cloud Volumes ONTAP in Microsoft Azure.</block>
  <block id="2d9da48a9b4a4fd6966adc9c52393b79" category="doc">Bekannte Einschränkungen in Azure</block>
  <block id="4e9780ecc95f5dbfb27e64e3ded5cd85" category="paragraph">Die folgenden bekannten Einschränkungen betreffen Cloud Volumes ONTAP in Microsoft Azure. Schauen Sie sich das auch einmal an <block ref="edcf15b4d9d7d1e018ccca7ce112dd3e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0066e8873a17823db601b98ebbc37dd2" category="section-title">HA-Einschränkungen</block>
  <block id="b1969fa9ebe4dd2003618adb77082978" category="paragraph">HA-Paare werden in einigen Regionen nicht unterstützt.</block>
  <block id="d91c9372e1fdf74d651217f1a36e518b" category="inline-link">Zeigen Sie die Liste der unterstützten Azure Regionen an</block>
  <block id="1e6996b39daf779b565c50c8411fbc8d" category="paragraph"><block ref="8e36f0f32d75ebd3c7851e726c538544" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6a8a2e92f318dbd4f6a8e47b03350d4d" category="summary">Cloud Volumes ONTAP verfügt über Einschränkungen bei der Storage-Konfiguration in Azure, um einen zuverlässigen Betrieb zu gewährleisten. Konfigurieren Sie das System nicht mit den Maximalwerten, um eine optimale Performance zu erzielen.</block>
  <block id="e622ddac1a96836929babb5b993749ba" category="doc">Storage-Grenzen in Azure</block>
  <block id="90f7fe115847c067cf4c52892efe18db" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP nutzt Azure Storage als Festplatten und gruppiert diese in _Aggregate_. Aggregate stellen Storage auf Volumes zur Verfügung.</block>
  <block id="5c30cd6f860f45d6afe45be1d1477f62" category="cell">Entspricht der Festplattengrenze</block>
  <block id="40b796d47ecd5587aabc0ea65d661911" category="cell">Maximale Aggregatgröße ^1^</block>
  <block id="c540b9e7edec4adafdaa9dff60f7a893" category="cell">Disks pro Aggregat</block>
  <block id="fd09e7b7125ae29e623561a2b5d68449" category="cell">1-12 ^3^</block>
  <block id="a870388a8127cdf99988ab2766dc4972" category="list-text">Die Kapazitätsgrenze für das Aggregat basiert auf den Festplatten, die das Aggregat umfassen. Die Obergrenze enthält keinen Objekt-Storage, der für Daten-Tiering verwendet wird.</block>
  <block id="e2f4de94176ab48a70e3d04c548660fd" category="list-text">Bei Verwendung der Node-basierten Lizenzierung sind zwei BYOL-Lizenzen erforderlich, um 384 tib zu erreichen.</block>
  <block id="e6607992aca7a2cd8b89f152b0cf553d" category="section-title">Festplatten- und Tiering-Größen werden nach VM-Größe begrenzt</block>
  <block id="8839c374fd950d105b5836c5400c37e3" category="paragraph">Die Kapazitätsgrenzen unterscheiden sich in Abhängigkeit von der verwendeten VM-Größe und ob Sie ein Single Node-System oder ein HA-Paar verwenden.</block>
  <block id="10e6e33e8d7a64d70c731d40ea252ed8" category="paragraph">Die folgenden Hinweise enthalten Einzelheiten zu den Zahlen, die in den folgenden Tabellen angezeigt werden:</block>
  <block id="bbeef84c33f1676ea87c5c7f476795e6" category="paragraph">Die Einschränkungen umfassen nicht die Root-Festplatte, die Core-Festplatte und VNVRAM.</block>
  <block id="0d5277886c056c697a81cb7ba46178fc" category="list-text">Das festplattenbasierte Limit von 896 tib ist für Single-Node-Systeme mit bestimmten VM-Größen die Obergrenze „_getestete_“.</block>
  <block id="50c51ed959c686d478aaf3f5e64ce255" category="cell">Die VM-Größe</block>
  <block id="1522e1d48d50a8b533ccfa8eeaad6405" category="cell">MAX Data-Festplatten pro Node</block>
  <block id="83eca86ff243df4e1646a92d7c304973" category="cell">DS4_v2</block>
  <block id="6ea9ab1baa0efb9e19094440c317e21b" category="cell">29</block>
  <block id="33f66f5b18b24875dca7a81c8f84c5b9" category="cell">896 tib</block>
  <block id="d5dcfd54bc69651d879cec73cf9d8daa" category="cell">DS5_v2</block>
  <block id="7f39f8317fbdb1988ef4c628eba02591" category="cell">61</block>
  <block id="1388ff45ca6939d3ddda6032143844f9" category="cell">DS13_v2</block>
  <block id="b72144fa0a4e25809ce8fa02430673a7" category="cell">DS14_v2</block>
  <block id="f09d01e9299f4f1d66eff1fb0b840c5c" category="cell">DS15_v2</block>
  <block id="84581eec82fbf62be31e4721312910b0" category="cell">L8S_v2</block>
  <block id="c717534327e269958ec86746c88f88bf" category="cell">416 tib</block>
  <block id="31e15d90597db8f67574c519a0e03cff" category="cell">E4s_v3</block>
  <block id="82c5a657ae8662e2146ad882dc2b2d0b" category="cell">160 tib</block>
  <block id="aa1cf82517b500e91f431051f2593e87" category="cell">E8s_v3</block>
  <block id="fceaeea2e10465febe31a4396fd777cc" category="cell">E32s_v3</block>
  <block id="0ea77c0c108fe11200832cf8df830512" category="cell">E48s_v3</block>
  <block id="7d11aba6c40237104a266be93dc3a00f" category="cell">E64is_v3</block>
  <block id="aafab9b991240605f56b3df780360449" category="cell">E4ds_v4</block>
  <block id="47518ea66849dbbe24f40b9d9b33f828" category="cell">E8ds_v4</block>
  <block id="88a30f177822761a0b89ce7abd88a305" category="cell">E32ds_v4</block>
  <block id="958e5e8b2dc959cc24ae1182052f1b03" category="cell">E48ds_v4</block>
  <block id="6b9d51616a5f0637dd2fb237d868c037" category="cell">E80ids_v4</block>
  <block id="7d77a94398a1ae91747e4416328465b2" category="cell">MAX Data-Festplatten für ein HA-Paar</block>
  <block id="53139a86c213c175cf03e2105471a8f1" category="cell">232 tib</block>
  <block id="ee5716fafa3df5e3f684da403a479cf7" category="cell">488 tib</block>
  <block id="0a789230ce14d85dfbfef0f49344f939" category="cell">104 tib</block>
  <block id="73cbcc5508ae5bff313fecfcc6e16834" category="paragraph">Dies sind die getesteten Grenzwerte. Zusätzliche Storage VMs können theoretisch konfiguriert werden, werden aber nicht unterstützt.</block>
  <block id="b715b1ccc3469258fd6485e0f690ee32" category="paragraph"><block ref="b30615257fdd1ef7d59e50279858c1d0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f732decff3cb02f88745e152cc078819" category="list-text">Jede Storage-VM kann bis zu drei logische Schnittstellen aufweisen, bei denen zwei Daten-LIFs sind, und eine davon ist eine SVM-Management-LIF.</block>
  <block id="9141535b8d150812f3cded29f090ad8c" category="summary">Google Cloud unterstützt verschiedene Cloud Volumes ONTAP Konfigurationen.</block>
  <block id="9e931b1cee40a7346d1f06dd6a75ba8e" category="doc">Unterstützte Konfigurationen in Google Cloud</block>
  <block id="c334038ed8a782403ae705a8de1f584b" category="section-title">Unterstützte Konfigurationen nach Lizenz</block>
  <block id="0c11951245f2ef7895ea0fc514386d6e" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP ist in der Google Cloud Platform als Single-Node-System und als HA-Paar Nodes für Fehlertoleranz und unterbrechungsfreien Betrieb verfügbar.</block>
  <block id="12fe559ef81ce645ef1aee77885e1827" category="paragraph">Ein Upgrade eines Single Node-Systems auf ein HA-Paar wird nicht unterstützt. Wenn Sie zwischen einem Single Node-System und einem HA-Paar wechseln möchten, müssen Sie ein neues System implementieren und Daten vom bestehenden System auf das neue System replizieren.</block>
  <block id="47a5e6e39f64ff5d5dfb25da1aa3f3f2" category="cell">500 GB</block>
  <block id="8c0495bb0212f48146ab592de8a205d9" category="cell">2 TB ^2^</block>
  <block id="1191f788083da9194f8eef9400d10898" category="cell">10 TB</block>
  <block id="86eaddcad9cef8a014b014a3ad2afb9c" category="cell">368 TB</block>
  <block id="38797647ee0806ca5a6dba902f03f6e0" category="cell">368 TB pro Lizenz</block>
  <block id="c217f1a10b2c84178d69b991f9ca2a8d" category="cell">Unterstützte Maschinentypen ^3^</block>
  <block id="0cd9470795b4cb3063783195b32f04ac" category="list-text">n1-Standard-8</block>
  <block id="12f53e222fe53c58560223e660dcae57" category="list-text">n1-Standard-32</block>
  <block id="88ba83f191bd27de24492d3f347d8add" category="list-text">n2-Standard-4</block>
  <block id="056d5ee0191954b71fbb1a0eec04a22a" category="list-text">n2-Standard-8</block>
  <block id="79561dd1a4e00a3e05c0d892a01e77bf" category="list-text">n2-Standard-16</block>
  <block id="8f66358785ed8f4d9a356630a4ee515c" category="list-text">n2-Standard-32</block>
  <block id="233d7152c6f49c17f5310a33fd5a0139" category="cell">Unterstützte Festplattentypen ^4^</block>
  <block id="8fb6e38745600f700e7342cdd70e43f5" category="cell">Persistente auf Zonen abgestimmte Festplatten (SSD, ausgewogen und Standard)</block>
  <block id="869d12417f0d6085bf2ee05d7abd89e6" category="list-text">Durch Festplattenbeschränkungen kann das Erreichen des maximalen Kapazitätsgrenzwerts verhindert werden, wenn Sie nur Festplatten verwenden. Sie können die Kapazitätsgrenze um erreichen<block ref="91a4fc4ecb983c2fca7588f26341e223" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f30cabe0a77d16d16cf1ef723d8eb186" category="inline-link-macro">Weitere Informationen zu Festplattenlimits finden Sie in Google Cloud</block>
  <block id="a93742b808592a2ce1b1926f98f391eb" category="paragraph"><block ref="46bbc0e4d7a811f26e46cbb2c2ad7173" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b4c4a8c75337dc28089aec3e79ae943c" category="list-text">Das Daten-Tiering zu Google Cloud Storage wird von PAYGO Explore nicht unterstützt.</block>
  <block id="46e869bc0f7a5fcdc09df010e1f48b25" category="list-text">Der Maschinentyp Custom-4-16384 wird von neuen Cloud Volumes ONTAP-Systemen nicht mehr unterstützt.</block>
  <block id="0e3cb01898d99d0091e2a6f5a7572390" category="paragraph">Wenn auf diesem Maschinentyp ein System ausgeführt wird, können Sie es weiterhin verwenden, wir empfehlen jedoch, auf den Maschinentyp n2-Standard-4 umzuschalten.</block>
  <block id="5063d3259058d90bbca06465957626d7" category="list-text">Bei Verwendung von SSDs ist die verbesserte Schreib-Performance aktiviert.</block>
  <block id="30749b02bc62d931d770e6c719254e7b" category="list-text">Die BlueXP-Schnittstelle zeigt einen weiteren unterstützten Maschinentyp für Standard und BYOL an: n1-highmem-4. Dieser Maschinentyp ist jedoch nicht für Produktionsumgebungen gedacht. Wir haben es nur für eine bestimmte Laborumgebung zur Verfügung gestellt.</block>
  <block id="7093754c2bc2f151c7deef337385971a" category="list-text">Informationen über die regionale Unterstützung von Google Cloud-Plattformen finden Sie unter<block ref="2b6a522631c3b3b8afac5466195e108a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e7089e61c962cfdae0de5b1d0748b6f2" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP kann auf einer reservierten oder On-Demand-VM-Instanz beim Cloud-Provider ausgeführt werden. Lösungen, die andere VM-Instanztypen nutzen, werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="d29bff99e1f1d5529824e9017672d630" category="paragraph">In Google Cloud kann ein Aggregat bis zu 6 Festplatten enthalten, die vom gleichen Typ und derselben Größe sind. Folgende Festplattengrößen werden unterstützt:</block>
  <block id="dcfebc6fbca2c5316f55c914e6593d2d" category="list-text">100 GB</block>
  <block id="70f79b00cb7649d94d473895d6c540d2" category="list-text">1 TB</block>
  <block id="4399cdb8f35c7f54994fbd6ad16ae51d" category="list-text">2 TB</block>
  <block id="dbf13ee746bf3321dc6f92ccf385fa75" category="list-text">4 TB</block>
  <block id="0706c165b0123479cffaac9b374484f0" category="list-text">8 TB</block>
  <block id="324f218b8144e744b54eb58e0bf14eea" category="list-text">16 TB</block>
  <block id="c1edd650c09defc6ca8d0aaf67803ddc" category="list-text">64 TB</block>
  <block id="e70747c71702cdc100bd5f592ed452be" category="summary">Für Cloud Volumes ONTAP sind verschiedene Lizenzierungsoptionen verfügbar. Mit jeder Option können Sie eine Konfiguration wählen, die Ihren Anforderungen entspricht.</block>
  <block id="be02aeef4770b69cefbe40935aba2797" category="doc">Lizenzierung für Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="30af1a6878bac3a7aaed5d0e64e7b511" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP bietet verschiedene Lizenzoptionen, mit denen Sie ein Nutzungsmodell wählen können, das Ihren Anforderungen entspricht.</block>
  <block id="f008ecd5469e24eee31eb4e2e4a1e23f" category="paragraph">Die folgenden Lizenzierungsoptionen stehen für Neukunden zur Verfügung.</block>
  <block id="19bcaffbe8361f9d452beabc8065f223" category="list-text">Kapazitätsbasierte Lizenzpakete</block>
  <block id="e7cf94fb6f7d5441689859c52b410a98" category="list-text">Dank der kapazitätsbasierten Lizenzierung können Sie für Cloud Volumes ONTAP pro tib Kapazität bezahlen. Die Lizenz ist mit Ihrem NetApp Konto verknüpft und ermöglicht es Ihnen, mehrere Systeme gegen die Lizenz aufzuladen, solange über die Lizenz genügend Kapazität verfügbar ist.</block>
  <block id="37439fa615a442ec183c1c602f9755f1" category="paragraph">Kapazitätsbasierte Lizenzierung ist in Form eines _package_ erhältlich. Bei der Implementierung eines Cloud Volumes ONTAP Systems haben Sie die Möglichkeit, je nach Ihren geschäftlichen Anforderungen aus mehreren Lizenzierungspaketen auszuwählen.</block>
  <block id="a47bcecd4f4a1f89ad4e82bca88975ab" category="list-text">Keystone Flex Abonnement</block>
  <block id="69c3857459c8cf827b42c61c1b02fdd2" category="list-text">Dieser auf einem Abonnement basierende Pay-as-you-grow-Service bietet eine nahtlose Hybrid-Cloud-Lösung für all jene, die Betriebskosten von Anfang an oder im Leasing bevorzugen.</block>
  <block id="c2d000408838a6b2031536d54c067fd9" category="paragraph">Die Abrechnung basiert auf der Größe der zugesagt Kapazität für ein oder mehrere Cloud Volumes ONTAP HA-Paare in Ihrem Keystone Flex Abonnement.</block>
  <block id="0e1a6eb7eed81777ed9d0610be51df3b" category="paragraph">Das vorherige Node-Lizenzmodell bleibt bestehenden Kunden, die bereits eine Lizenz erworben haben oder über ein aktives Marketplace-Abonnement verfügen, verfügbar.</block>
  <block id="deb56fb5a824215375b16e72749e2aa3" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über diese Lizenzierungsoptionen</block>
  <block id="f3b3e9858be5dbfaf6c39891db3263a2" category="paragraph"><block ref="f3b3e9858be5dbfaf6c39891db3263a2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9889b7a9df56580016f59ccd942fb1d1" category="inline-link">Versionshinweise zu BlueXP</block>
  <block id="7b266e39bb1d33ceb7866245509e3615" category="paragraph">Zusätzliche Funktionen und Verbesserungen sind auch in den neuesten Versionen von BlueXP (ehemals Cloud Manager) verfügbar. Siehe<block ref="6872c7556ed1cb501f7ddf52354e86ee" category="inline-link-rx"></block> Entsprechende Details.</block>
  <block id="45468834981b77e3d08a5c6457436141" category="paragraph">In AWS werden die Instanztypen c4, m4 und r4 EC2 nicht mehr mit Cloud Volumes ONTAP unterstützt. Wenn Sie bereits ein System besitzen, das auf einem Instanztyp c4, m4 oder r4 ausgeführt wird, müssen Sie in der instanzfamilie c5, m5 oder r5 auf einen Instanztyp wechseln.</block>
  <block id="6614eabe1ab14f33107830de1efb584a" category="inline-link-macro">Erfahren Sie, wie Sie den EC2 Instanztyp für Cloud Volumes ONTAP ändern</block>
  <block id="f072eddf76dc8c19f3d32a7263fe7931" category="paragraph"><block ref="37cca4b92d12a1904a84ee04c60f6ada" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="09ea0908fbfc4cde85bf416e35dc55c8" category="inline-link-macro">NetApp Support</block>
  <block id="0b55c70d5652d8fe1f5ddc75633eaa95" category="paragraph">Siehe <block ref="0bcfd67fb2b966e3378fbf640ee81a22" category="inline-link-macro-rx"></block> Hier erhalten Sie weitere Informationen über das Ende der Verfügbarkeit und die Unterstützung dieser Instanztypen.</block>
  <block id="c4d6a904ef528003bf03bc2e65cffd26" category="section-title">Unterstützter Upgrade-Pfad</block>
  <block id="402e8d971886b1604e4de74c0058dc71" category="section-title">Erforderliche Version des Connectors</block>
  <block id="cc85911ae6bc3b2540142e310528310b" category="admonition">Automatische Upgrades des Connectors sind standardmäßig aktiviert, sodass Sie die neueste Version verwenden sollten.</block>
  <block id="d634bf53c207457b9f979a3511629617" category="doc">Bekannte Einschränkungen in Google Cloud</block>
  <block id="5caaf889f6f108c7753c8110e25e46bc" category="paragraph">Die folgenden bekannten Einschränkungen betreffen Cloud Volumes ONTAP in Google Cloud Platform. Schauen Sie sich das auch einmal an <block ref="edcf15b4d9d7d1e018ccca7ce112dd3e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="aa55d70088944a0bae64dd34633165af" category="section-title">Begrenzung bei Paketspiegelung</block>
  <block id="4d6aebef0af2c2c1118b467bdf0dadf0" category="inline-link">Paketspiegelung</block>
  <block id="e7f980eda2d743fa41b136a1110f18b0" category="paragraph"><block ref="581f54bac504640f66f842676676be03" category="inline-link-rx"></block> In der Google Cloud VPC, in der die Cloud Volumes ONTAP implementiert wird, muss deaktiviert werden.</block>
  <block id="2967727d3f344e8a55ae0d47d294d7d1" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP kann nicht ordnungsgemäß ausgeführt werden, wenn die Paketspiegelung aktiviert ist.</block>
  <block id="b5050f17750ec84285bec219771841c4" category="section-title">Einschränkungen von Google Private Service Connect</block>
  <block id="9fb3c7aadbb59d428d3c01efb5689f4b" category="inline-link">Google Private Service Connect</block>
  <block id="fde45fa5cd70a93e88151b83aa348f12" category="inline-link">BlueXP API-Endpunkte</block>
  <block id="e86e72989c257fb5c6ba8da24c2c7c48" category="paragraph">Wenn Sie nutzen<block ref="e066b15eeebd4e6d571fd7dd588f94f7" category="inline-link-rx"></block> Innerhalb der VPC, in der Cloud Volumes ONTAP implementiert wird, müssen DNS-Datensätze implementiert werden, die den Datenverkehr an die erforderlich weiterleiten<block ref="85f106dabc925307c90ceeec8d21a18f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="406156e49006d700786c581646d94504" category="paragraph">Das Tiering von Daten aus Cloud Volumes ONTAP in einen Google Cloud Storage Bucket wird derzeit mit Private Service Connect nicht unterstützt.</block>
  <block id="5520e32d61a58dff51fc6730939c3baf" category="summary">Cloud Volumes ONTAP hat in Google Cloud Einschränkungen bei der Storage-Konfiguration, um einen zuverlässigen Betrieb zu gewährleisten. Konfigurieren Sie das System nicht mit den Maximalwerten, um eine optimale Performance zu erzielen.</block>
  <block id="c73908091fadeb9dec16abab42821644" category="doc">Storage-Grenzen in Google Cloud</block>
  <block id="b5110a96ee31f0d84f4df3d51e44588e" category="paragraph">Bei einigen Konfigurationen verhindern Festplattenbeschränkungen, dass Sie durch die Verwendung von Festplatten allein das Kapazitätslimit nicht erreichen. Sie können die Kapazitätsgrenze um erreichen<block ref="91a4fc4ecb983c2fca7588f26341e223" category="inline-link-rx"></block>. Weitere Details finden Sie in den Festplattenlimits unten.</block>
  <block id="5f807342ab46838a576d3111827add1c" category="cell">2 TB (Daten-Tiering wird nicht mit Explore unterstützt)</block>
  <block id="ce5ee1bd79a3fbc4ee9fee207a94ef54" category="paragraph">Das Kapazitätslimit liegt für das gesamte HA-Paar. Er erfolgt nicht pro Node. Wenn Sie beispielsweise die Premium-Lizenz verwenden, können Sie bis zu 368 TB Kapazität zwischen beiden Nodes haben.</block>
  <block id="40aa449308d0af16355f19e61ffe344b" category="paragraph">Nein, das tut es nicht. Die Daten in einem HA-Paar werden zwischen den Nodes synchron gespiegelt, sodass sie bei einem Ausfall in Google Cloud verfügbar sind. Wenn Sie beispielsweise eine 8-TB-Festplatte auf Node A erwerben, weist BlueXP auf Node B auch eine 8-TB-Festplatte zu, die für gespiegelte Daten verwendet wird. Während 16 TB Kapazität bereitgestellt wurde, zählt nur 8 TB für das Lizenzlimit.</block>
  <block id="c774172e35ab7294ce80989983a6d47e" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP gruppiert Festplatten der Google Cloud Platform in _Aggregate_. Aggregate stellen Storage auf Volumes zur Verfügung.</block>
  <block id="78c305f4cc241040025b8466926183c4" category="cell">Maximale Anzahl an Datenaggregaten ^1^</block>
  <block id="524fcd5d2110ab8c4e98150340c8319b" category="list-text">99 für Single Node</block>
  <block id="e60662dff3b10697270b44b2c551e944" category="list-text">64 bei einem gesamten HA-Paar</block>
  <block id="fb036cbd7d294e0cb30d09908d1a5107" category="cell">Maximale Aggregatgröße</block>
  <block id="e1939137c51a8307ff44bee2959f145d" category="cell">256 TB Rohkapazität ^2^</block>
  <block id="c2831ba563a5f21bb204f1c1e4a6ef78" category="cell">1-6 ^3^</block>
  <block id="d5372d02fa2f8d09ddfa9be3500d8847" category="list-text">Die maximale Anzahl von Datenaggregaten beinhaltet nicht das Root-Aggregat.</block>
  <block id="466cd90b62b5da75ee4bd662add41e7f" category="section-title">Grenzwerte für Festplatte und Tiering</block>
  <block id="a4a5e7bfb7afd26ff6a225ef7681add9" category="paragraph">Die folgende Tabelle zeigt die maximale Systemkapazität mit Festplatten allein, mit Festplatten und selten benötigten Daten-Tiering in den Objekt-Storage. Die Festplattenbeschränkungen gelten für Festplatten, die Benutzerdaten enthalten. Die Einschränkungen umfassen nicht die Boot-Festplatte, die Root-Festplatte oder den NVRAM.</block>
  <block id="08fca9107919e2a3190d5edc75ce7c61" category="cell">Maximale Anzahl Festplatten</block>
  <block id="73a5b4e1955745ba2e19b7f891caf5fd" category="list-text">124 für Single Node-Systeme</block>
  <block id="2b7385ac96adbf2201cf7b11333b798c" category="list-text">123 pro Node für HA-Paare</block>
  <block id="4b4891ea5a4ccf6a32baf317c31a9391" category="cell">Maximale Festplattengröße</block>
  <block id="92d6dc05cca759fe0b05fc952ab8d146" category="cell">Maximale Systemkapazität mit Festplatten allein</block>
  <block id="245cf9fb027a40ee8a30bfcbf5a0f859" category="cell">256 TB ^1^</block>
  <block id="fb477a816dd39a57a35e342288ae601b" category="cell">Maximale Systemkapazität mit Festplatten und kalten Daten-Tiering zu einem Google Cloud Storage Bucket</block>
  <block id="aa22c87da31d41edeac2ffbad9e7507d" category="cell">Abhängig von der Lizenz. Siehe oben stehende maximale Systemkapazität.</block>
  <block id="f001a5c220f0213e63339dfe3e66fb03" category="paragraph">^1^ Diese Grenze wird durch Virtual Machine-Limits in Google Cloud Platform definiert.</block>
  <block id="8ba657a83ab71e004f50b135f305bacf" category="paragraph"><block ref="4e6a16574fcae9468a780b7adff941e3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2bd90c70a6810dfcb6a428870a127746" category="paragraph">24 Storage VMs insgesamt ^1^</block>
  <block id="5bec2c66c2254fff818718bf2d9e8c44" category="cell">*Kapazitätsbasierte PAYGO oder BYOL* ^2^</block>
  <block id="8e612b6b306f120390f4c3bd234f9ce8" category="cell">*Node-basiertes BYOL* ^3^</block>
  <block id="41a0b1e6c6d31716c7d7b603ce6a4936" category="section-title">Logische Storage-Einschränkungen</block>
  <block id="302f571fec3e23b2236f116e51e46721" category="cell">Hierarchische Klontiefe ^12^</block>
  <block id="309524b9e1ef1d7d7d905c7cb1d358e9" category="cell">100 TB</block>
  <block id="b889869e31827a33530d6fd02141fdb5" category="summary">In Azure werden mehrere Cloud Volumes ONTAP Konfigurationen unterstützt.</block>
  <block id="e4b60b51b40a0907e38b3293d36780e6" category="doc">Unterstützte Konfigurationen in Azure</block>
  <block id="9f1dc929787c1a2d05667987a87c083b" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP ist in Azure als Single-Node-System und als HA-Paar Nodes für Fehlertoleranz und unterbrechungsfreien Betrieb verfügbar.</block>
  <block id="078325cc35a9c8c9290e445f32bd1855" category="section-title">Systeme mit einzelnen Nodes</block>
  <block id="c817f6adbd40857622b1c5875284dccf" category="paragraph">Bei der Implementierung von Cloud Volumes ONTAP als Single-Node-System in Azure können Sie aus den folgenden Konfigurationen wählen:</block>
  <block id="e02cfa40e076b3e2d41b29974af36f06" category="cell">Maximale Systemkapazität (Festplatten + Objekt-Storage)</block>
  <block id="4493785e0b2d5a6ea8c24204ebf19dc5" category="cell">2 tib ^1^</block>
  <block id="333cde16cf112bb117788fe2729a875c" category="cell">Unterstützte Typen von virtuellen Maschinen</block>
  <block id="bd0bb2474f914a7c17554d85d8cb6d26" category="list-text">E32s_v3 ^3^</block>
  <block id="1624f99ad88b51c43999963b229ba280" category="list-text">E48s_v3 ^3^</block>
  <block id="d9af7f53ca0f2c89d44909998314253e" category="list-text">E64is_v3 ^3^</block>
  <block id="e5f50792b91a7ddfe1598a0b1b794d50" category="list-text">E4ds_v4 ^3^</block>
  <block id="ddcb1aa3060beebabe2a5c45c6c9e439" category="list-text">E8ds_v4 ^3^</block>
  <block id="75cf995c16e77b49815f8da9d6034987" category="list-text">E32ds_v4 ^3^</block>
  <block id="69154596d5275244946c242977fa35f0" category="list-text">E48ds_v4 ^3^</block>
  <block id="3fecdd68da3f6d241960a66e0625a507" category="list-text">E80ids_v4 ^3^</block>
  <block id="19482872b5fad6ff5e1e34947a759a98" category="cell">Standard-HDD-verwaltete Festplatten, Standard-SSD-verwaltete Festplatten und Premium-SSD-verwaltete Festplatten</block>
  <block id="24aa50b65a436c4efc843ed62aab1f03" category="list-text">Das Daten-Tiering zu Azure Blob Storage wird von PAYGO Explore nicht unterstützt.</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Weitere Informationen .</block>
  <block id="98fffe7875c6770d43b18275f6508460" category="list-text">Dieser VM-Typ umfasst lokalen NVMe-Storage, den Cloud Volumes ONTAP als _Flash Cache_ verwendet. Flash Cache beschleunigt den Zugriff auf Daten durch intelligente Cache-Speicherung von kürzlich gelesenen Anwenderdaten und NetApp Metadaten in Echtzeit. Es bringt Vorteile bei Random Read-intensiven Workloads, einschließlich Datenbanken, E-Mail und File Services. Um die Performance-Verbesserungen von Flash Cache nutzen zu können, muss die Komprimierung für alle Volumes deaktiviert sein.<block ref="11a0a91823c32739dc802a8a06ed9368" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="11509498a3f1573cdde878f927dc10bd" category="inline-link">Ultra SSD</block>
  <block id="9147ab73e7498660eae7ed2b4b8cca5c" category="list-text">Diese VM-Typen verwenden ein<block ref="d656d82278337f3ecf8db6b2a30a45f2" category="inline-link-rx"></block> Für VNVRAM-Speicher, das eine bessere Schreib-Performance bietet.</block>
  <block id="d2f103c82b43ca5f2da33f93d94bde64" category="paragraph">Wenn Sie bei der Bereitstellung eines neuen Cloud Volumes ONTAP Systems einen dieser VM-Typen auswählen, können Sie nicht zu einem anderen VM-Typ wechseln, der _keinen Ultra SSD für VNVRAM verwendet. Zum Beispiel, Sie können nicht von E8ds_v4 zu E8s_v3 ändern, aber Sie können von E8ds_v4 zu E32ds_v4 wechseln, weil beide VM-Typen Ultra SSDs verwenden.</block>
  <block id="c0f95d0d2e06eba7eb0522dabf1c9d76" category="paragraph">Umgekehrt können Sie bei einer Implementierung von Cloud Volumes ONTAP auf einen VM-Typ nicht zu einem VM-Typ wechseln, der eine Ultra SSD für VNVRAM verwendet. Beispielsweise können Sie nicht von E8s_v3 zu E8ds_v4 ändern.</block>
  <block id="07daff7fe86cfb582b0c246d7cefb754" category="list-text">Eine hohe Schreibgeschwindigkeit wird bei allen Instanztypen unterstützt, wenn ein System mit einem einzelnen Node verwendet wird. Sie können hohe Schreibgeschwindigkeit von BlueXP während der Bereitstellung oder jederzeit danach aktivieren.<block ref="18805b87db41583a67ecc2414d022f2b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7c7627c6477255acb2239bd1be90f346" category="list-text">Informationen zur regionalen Unterstützung für Azure finden Sie unter<block ref="2b6a522631c3b3b8afac5466195e108a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2eacfdd792ca3ab121472c95654b43ec" category="paragraph">Sie können eine der folgenden Konfigurationen wählen, wenn Sie Cloud Volumes ONTAP als HA-Paar in Azure implementieren.</block>
  <block id="2cdb7e570d475b109f07d648d27eec58" category="list-text">DS5_v2 ^1^</block>
  <block id="5631d6c294c4b6398535b6dd0c9a2475" category="list-text">DS14_v2 ^1^</block>
  <block id="1c593d3ddd7d37cba983231fd6abdd9d" category="list-text">DS15_v2 ^1^</block>
  <block id="0b9dfa1d6e582593bcd75a94bfaa5add" category="list-text">E48s_v3 ^1^</block>
  <block id="6098d03c49b315476cd9c4d4eb330395" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP unterstützt bei der Verwendung eines HA-Paars eine hohe Schreibgeschwindigkeit mit diesen VM-Typen. Sie können hohe Schreibgeschwindigkeit von BlueXP während der Bereitstellung oder jederzeit danach aktivieren.<block ref="18805b87db41583a67ecc2414d022f2b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4efc25f6cc7013d95ca2f5ab1dcc3366" category="list-text">Diese VM wird nur empfohlen, wenn die Azure-Wartungskontrolle erforderlich ist. Aufgrund der höheren Preise wird dies nicht für andere Anwendungsfälle empfohlen.</block>
  <block id="88d444d836b2ea3ca342f4cc3a6b2b50" category="paragraph">In Azure kann ein Aggregat bis zu 12 Festplatten enthalten, die vom gleichen Typ und derselben Größe sind.</block>
  <block id="90d1dad6ac7388ba65631ec0b927dabc" category="paragraph">Systeme mit einem Node verwenden Azure Managed Disks. Folgende Festplattengrößen werden unterstützt:</block>
  <block id="fac18bfae2384f6eccc3a9779ce41d25" category="cell">Premium SSD</block>
  <block id="be08eab34bc0f034d51f82767686b3b7" category="cell">Standard-SSD</block>
  <block id="ef80fe66906aa69c663bc559d808a821" category="cell">Standard-HDD</block>
  <block id="d556a98bff3e1e758e87dd72b174feca" category="list-text">32 tib</block>
  <block id="34515f1d88b10d0db0a78eba6c533394" category="summary">Bekannte Probleme identifizieren Probleme, die Sie daran hindern könnten, diese Produktversion erfolgreich zu verwenden.</block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="doc">Bekannte Probleme</block>
  <block id="514c35ac615c3426962d39f27b71014b" category="paragraph">In dieser Version sind für Cloud Volumes ONTAP keine bekannten Probleme bekannt.</block>
  <block id="626a7cbe056796bcb1c158b143866230" category="inline-link">Versionshinweise zu ONTAP</block>
  <block id="398d7dd4fa02e30dc6322ad98eff7d2b" category="paragraph">Bekannte Probleme für die ONTAP-Software finden Sie im<block ref="13c0668cefb5d13050e1de01793dacbb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Rechtliche Hinweise ermöglichen den Zugriff auf Copyright-Erklärungen, Marken, Patente und mehr.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Urheberrecht</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marken</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, das NETAPP Logo und die auf der NetApp Markenseite aufgeführten Marken sind Marken von NetApp Inc. Andere Firmen- und Produktnamen können Marken der jeweiligen Eigentümer sein.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patente</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Eine aktuelle Liste der NetApp Patente finden Sie unter:</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Datenschutzrichtlinie</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Open Source</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">In den Benachrichtigungsdateien finden Sie Informationen zu Urheberrechten und Lizenzen von Drittanbietern, die in der NetApp Software verwendet werden.</block>
  <block id="8a11b7df22322ab2814174e7745c863f" category="inline-link">Hinweis für ONTAP</block>
  <block id="a65d010a2b24f9e4a0919b7faf52d022" category="list-text"><block ref="a65d010a2b24f9e4a0919b7faf52d022" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da38098873cb3db962a9491ab33ff93d" category="sidebar">Versionshinweise zu Hause</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Was ist neu</block>
  <block id="8efc36afc2e7202a9c9bda00b8e8a75d" category="sidebar">Übersicht über die Lizenzierung</block>
  <block id="1f0b82560627b660c6c6958a1df834b8" category="sidebar">Unterstützte Konfigurationen</block>
  <block id="4847e034bb0a55fcbc8a3380d6a3ab80" category="sidebar">AWS</block>
  <block id="3a580f142203677f1f0bc30898f63f53" category="sidebar">Azure</block>
  <block id="56ef2682280ac110060b881925a87b80" category="sidebar">Google Cloud</block>
  <block id="150a34e7bbdf7765066eae5fadb9f919" category="sidebar">Storage-Beschränkungen</block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="sidebar">Bekannte Einschränkungen</block>
  <block id="75de5084889080c34d338d79014b90d7" category="sidebar">Allgemeine Einschränkungen</block>
  <block id="5313a9ac102424f63dd4d76f5280130e" category="sidebar">Einschränkungen in AWS</block>
  <block id="1fff298355326f8c77bd77059a41c1a2" category="sidebar">Einschränkungen in Azure</block>
  <block id="9a3a0c4b2afbb088e029484d4b34ba8b" category="sidebar">Beschränkungen in Google Cloud</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Los geht's</block>
  <block id="6beccc67ff905f7da0b29dece26b0485" category="sidebar">Amazon Web Services</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="sidebar">Einschränkungen</block>
  <block id="1668ca1bd914c1d847f23b491319ac91" category="sidebar">Microsoft Azure</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs Community</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">NetApp Community</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">BlueXP-Blog</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Cloud-Webinare</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Alle BlueXP-Dokumentationen</block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="sidebar">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="dea335c9c6f638eb584011e253ad6ca1" category="sidebar">ONTAP Cloud</block>
  <block id="2819feead2b07762a4465189ab8b2f52" category="paragraph-title">Gibt es bei einem HA-Paar das Limit für lizenzierte Kapazität pro Node oder für das gesamte HA-Paar?</block>
  <block id="7093c2c9844cf46dcd5d50c6d596d244" category="paragraph-title">Werden bei einem HA-Paar die gespiegelten Daten an das lizenzierte Kapazitätslimit gezählt?</block>
  <block id="86d186ddbc8834521176140c61bb1ecb" category="summary">Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 enthält eine neue Verbesserung.</block>
  <block id="4a7f350e84f13d9c2289d4e589fe2905" category="doc">Was ist neu in Cloud Volumes ONTAP 9.12.1</block>
  <block id="f75e792bf7a4a205f202f29d2fc54c22" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 umfasst neue Verbesserungen.</block>
  <block id="19eac37ffdb1098ffe690004efa5c07f" category="section-title">9.12.1 RC1 (8. Dezember 2022)</block>
  <block id="081d2affd8ad79dfa3ae0457893e56ac" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 Release Candidate 1 ist jetzt in AWS, Azure und Google Cloud verfügbar. Diese Version umfasst die folgenden neuen Funktionen und Verbesserungen.</block>
  <block id="cca494b1b1d22bc8b5c8a8ecd5367bf8" category="section-title">ONTAP S3 Lizenz in GCP</block>
  <block id="44f72ae2127b89a470e082ae9f772acf" category="paragraph">Eine ONTAP S3 Lizenz ist jetzt auf neuen und vorhandenen Cloud Volumes ONTAP Systemen mit Version 9.12.1 oder höher in der Google Cloud Platform enthalten.</block>
  <block id="6958464059ef304c59d06fcb948ccafd" category="inline-link">Lesen Sie, wie Sie S3-Objekt-Storage-Services in ONTAP konfigurieren und managen</block>
  <block id="3fe75f10a35597997861eca633c30fa7" category="paragraph"><block ref="3fe75f10a35597997861eca633c30fa7" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cc29a82f2be96a8b1c7afa60d5276465" category="section-title">Unterstützung von NVMe-TCP in Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="23c4b82f7249c5985875e4b099d8089b" category="paragraph">NVMe-TCP wird für Cloud-Provider unterstützt, wenn Sie Cloud Volumes ONTAP Version 9.12.1 oder höher verwenden. BlueXP bietet keine Managementfunktionen für NVMe-TCP.</block>
  <block id="a441b4ab4a68e599e4c2acbfa61f336e" category="inline-link-macro">Konfigurieren Sie eine Storage-VM für NVMe</block>
  <block id="ba257423528dac43c614b4b9b2158c01" category="paragraph">Weitere Informationen zum Konfigurieren von NVMe über ONTAP finden Sie unter <block ref="aa614759af42ba295504d93dd3aa15df" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9265bdfbf5fe7a5d98259ecba03ba2b0" category="section-title">Azure HA in einer einzelnen Verfügbarkeitszone mit gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten</block>
  <block id="b6c74e2b13b56b7d9c6843e2a6677b0f" category="paragraph">Sie können jetzt eine Cloud Volumes ONTAP HA-Konfiguration mit lokalem Microsoft Azure Storage (LRS) implementieren, der auf gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten ausgeführt wird. Durch lokalen redundanten Storage werden Daten dreimal in einem einzelnen Datacenter in derselben Region repliziert.</block>
  <block id="ca010532511b0575d0c11648404720a6" category="inline-link-macro">Hochverfügbarkeitspaare in Azure</block>
  <block id="91d82e4d3a44df903303441448069415" category="paragraph">Weitere Informationen zur HA-Konfigurationsarchitektur und -Komponenten finden Sie unter <block ref="ffe856f9f46b846e98a5d4cebaf6de2d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="68367d4408e943b9268a7a6d4314fb0a" category="inline-link-macro">Starten eines Cloud Volumes ONTAP HA-Paars in Azure</block>
  <block id="bb0d42e6fed6d85c4ddc5b2d8c94e08b" category="paragraph">Wenn Sie ein neues HA-Paar in Azure in einer einzelnen Verfügbarkeitszone implementieren, verwenden Sie jetzt LRS-Festplatten, die gemeinsam genutzt werden, anstatt Page Blobs für Storage zu verwenden. Der Assistent für die Arbeitsumgebung ändert sich nicht. Sie müssen lediglich eine Single Availability Zone auswählen, um diese neue Konfiguration zu verwenden. Weitere Informationen finden Sie unter <block ref="74ff11371741a9669ba3ff027e13cdfb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="adacae0ffd14e727a49e7808c807ce42" category="section-title">Azure HA in mehreren Verfügbarkeitszonen mit gemeinsam genutzten Festplatten</block>
  <block id="5f04b8451f48f03e36e44aea747e0a8b" category="paragraph">Informationen zur Verwendung dieser neuen Konfiguration finden Sie unter <block ref="74ff11371741a9669ba3ff027e13cdfb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9d123a356c832621891a3328c128b78b" category="list-text">L8S_v3 ^2^</block>
  <block id="6f487c8743b08c743167da3781c42f57" category="list-text">L16s_v3 ^2,4^</block>
  <block id="2b5c34a51aff2e04df61ba2f74efb07e" category="list-text">L32s_v3 ^2,4^</block>
  <block id="b869cbdadaa9844d32c24de3f4db3242" category="cell">Gemanagte Festplatten</block>
  <block id="bdebc137cea9fa36d51bbecef44687cc" category="paragraph">HA-Paare verwenden gemanagte Festplatten. (Page Blobs werden mit HA-Paaren unterstützt, die vor der Version 9.12.1 implementiert wurden.)</block>
  <block id="2c5ad1776ac4cf950a5e0576f35bf111" category="paragraph">Folgende Festplattengrößen werden unterstützt:</block>
  <block id="dbe94f36417009d827f76ccf107bd90c" category="section-title">Es sollten keine automatischen Lösungen für die Verwaltung von Anwendungsressourcen verwendet werden</block>
  <block id="2f9882645b2c32820ad085240bacb763" category="paragraph-title">Ist bei HA die Lizenzkapazitätsgrenze pro Node oder für das gesamte HA-Paar?</block>
  <block id="2d7789be6e6e477491f790d5a3ea60b3" category="cell">384 tib Bruttokapazität für einzelnen Node ^2^ 352 tib Bruttokapazität für einzelnen Node mit PAYGO 96 tib Rohkapazität für HA-Paare mit Seite Blob 384 tib Bruttokapazität für HA-Paare mit gemanagten Festplatten</block>
  <block id="e98bce0be8732d20b80eac572bcc68ff" category="list-text">Single Node und HA-Systeme, die gemanagte Festplatten verwenden, dürfen maximal 32 tib pro Festplatte verwenden. Die Anzahl der unterstützten Festplatten variiert je nach VM-Größe.</block>
  <block id="2238d2bddb746e5efc3e1ffb351260bc" category="list-text">HA-Systeme, die Blobs auf Seite verwenden, haben maximal 8 tib pro Seite BLOB. Die Anzahl der unterstützten Festplatten variiert je nach VM-Größe.</block>
  <block id="c9fd038ef1b0a4aff10de6acb165cc6e" category="cell">L8S_v3</block>
  <block id="4f6a4cbdaf08582b62aaf83ac3c3d326" category="cell">384 tib</block>
  <block id="ceac2355e7d70d7e31592bc8ded88ab3" category="cell">L16s_v3</block>
  <block id="33e75ff09dd601bbe69f351039152189" category="cell">28</block>
  <block id="2b89a58d3269391f70f9c7fb8d68f746" category="cell">L32s_v3</block>
  <block id="fe7277fe906097ba0e91ac3e22919a44" category="section-title">HA-Paare in einer einzelnen Verfügbarkeitszone mit Seite-Blobs</block>
  <block id="ae92300fe8a81ad8dab3d43d7d46f130" category="section-title">HA-Paare in einer einzelnen Verfügbarkeitszone mit gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten</block>
  <block id="65bde6c49a21a362fe1a467deb20eaa0" category="section-title">HA-Paare in mehreren Verfügbarkeitszonen mit gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten</block>
  <block id="0a55127e06de49321e40b57dcf267213" category="paragraph">Single Node bietet zwei Node-basierte Lizenzoptionen: PAYGO Premium und BYOL.</block>
  <block id="9de019e3dc7194dd111a2bc0cff84058" category="paragraph">HA-Paare haben zwei Konfigurationstypen: Page Blob und mehrere Verfügbarkeitszonen. Jede Konfiguration verfügt über zwei Node-basierte Lizenzoptionen: PAYGO Premium und BYOL.</block>
  <block id="5a196f5cbb72cfb7484bc8138610b273" category="example-title">PAYGO Premium: HA-Paare in einer einzelnen Verfügbarkeitszone mit Seiten-Blobs</block>
  <block id="dad17615a876f17a26615a81b9cd721c" category="example-title">PAYGO Premium: HA-Paare in einer Konfiguration mit mehreren Verfügbarkeitszonen und gemeinsam genutzten gemanagten Festplatten</block>
  <block id="6367723c5abb9a6de038561ba69ed33f" category="example-title">Byol: HA-Paare in einer einzelnen Verfügbarkeitszone mit Seite-Blobs</block>
  <block id="561a766e0af8bbc565f3cd929c900d16" category="example-title">Byol: HA-Paare in einer Konfiguration mit mehreren Verfügbarkeitszonen und gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten</block>
  <block id="f27b112d1527e5f29f0e8f510d779a5e" category="doc">Versionshinweise zu Cloud Volumes ONTAP 9.12.1</block>
  <block id="fc9a388cd18c69244f22554de6f0d544" category="paragraph-title">Werden bei einem HA-System in AWS die gespiegelten Daten mit dem Kapazitätslimit gezählt?</block>
  <block id="39b49fbe12f6121fd761513c05ddba97" category="paragraph">Einige VM-Typen enthalten lokalen NVMe-Storage, den Cloud Volumes ONTAP als _Flash Cache_ verwendet. Beachten Sie die folgenden Einschränkungen für Flash Cache:</block>
  <block id="0612637a826e0e5aac35661a09778188" category="paragraph">Der BlueXP-Connector muss Version 3.9.24 oder höher ausführen, um neue Cloud Volumes ONTAP 9.12.1-Systeme bereitzustellen und bestehende Systeme auf 9.12.1 zu aktualisieren.</block>
  <block id="f5aba93322e5fd0767b7e9fa839610f1" category="inline-link-macro">Hinweis für den Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 Mediator in AWS</block>
  <block id="a4a2a5bddea7236f27b0a01d377e37a6" category="list-text"><block ref="a4a2a5bddea7236f27b0a01d377e37a6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="278ce444bf386e0c416c2eb85c339022" category="inline-link-macro">Hinweis für den Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 Mediator in Google Cloud</block>
  <block id="653a50044a773ecda2e2e9ec6736699c" category="list-text"><block ref="653a50044a773ecda2e2e9ec6736699c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="16b3ee4e5301a5f3f5b55816b3906b83" category="summary">In diesen Versionshinweisen werden neue Funktionen, Einschränkungen und bekannte Probleme bei Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 beschrieben.</block>
  <block id="f59964eb1e1669da7d916b7e136c88bd" category="list-text">M6id, 32 x groß</block>
  <block id="b5cb41a6703cf18b4cecd5a0817f91cf" category="section-title">Upgrade-Hinweise</block>
  <block id="dfb01a7b38cba8284269f37f00622809" category="paragraph">Lesen Sie diese Hinweise, um mehr über das Upgrade auf diese Version zu erfahren.</block>
  <block id="b78b1188c7979365981f7c88049f9366" category="section-title">Upgrade-Tipps</block>
  <block id="c716eebe2519c2ba4a2e109b59dd8b13" category="inline-link">Erfahren Sie, wie Sie aktualisiert werden können, wenn Sie von BlueXP benachrichtigt werden</block>
  <block id="bd4bd858d3e1a85d30586455b3e9daf2" category="paragraph"><block ref="6a49825bad49c3be284ac7a237bc2a26" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="69166f59e44b2f0714ce3c4f044faf17" category="paragraph">Sie können ein Upgrade von Version 9.12.0 und 9.11.1 auf Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 durchführen. Unter BlueXP werden Sie aufgefordert, qualifizierte Cloud Volumes ONTAP-Systeme auf diese Version zu aktualisieren.</block>
  <block id="75026846c1403e202a52bdb027762fbb" category="section-title">Ausfallzeit</block>
  <block id="9f0f02784feedfa2549a9e3a51cfa315" category="list-text">Das Upgrade eines einzelnen Node-Systems nimmt das System für bis zu 25 Minuten offline, während dieser I/O-Unterbrechung erfolgt.</block>
  <block id="00795e3f043d0bab791590ffc0257204" category="list-text">Das Upgrade eines HA-Paars erfolgt unterbrechungsfrei und die I/O wird unterbrochen. Während dieses unterbrechungsfreien Upgrade-Prozesses wird jeder Node entsprechend aktualisiert, um den I/O-Datenverkehr für die Clients weiterhin bereitzustellen.</block>
  <block id="618671ce849d1a8ff524b77c314fe4e2" category="section-title">c4-, m4- und r4-Instanzen werden nicht mehr unterstützt</block>
  <block id="e19784a5420512b2876c7b24680652b5" category="cell">40,000</block>
  <block id="4237e167da34ce4cc54b7915a9ee779a" category="list-text">Die Komprimierung muss auf allen Volumes deaktiviert sein, um die Performance-Verbesserungen durch Flash Cache bis zu Cloud Volumes ONTAP 9.12.0 nutzen zu können. Wenn Sie auf Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 implementieren oder ein Upgrade durchführen, müssen Sie die Komprimierung nicht deaktivieren.</block>
  <block id="b80fdfea42d505d96700af73261164a3" category="section-title">HA-Paare mit Seite Blob</block>
  <block id="45af86f1009df1b7e7575bd510350625" category="list-text">E32ds_v4 ^1,3^</block>
  <block id="70f33ddea414a26001d98ec1ee7c49a4" category="list-text">E48ds_v4 ^1,3^</block>
  <block id="338b010678cca88a9e61c9a5b5db4e85" category="list-text">E80ids_v4 ^1,2,3^</block>
  <block id="540e57f70019c3eb8d7fb999259fd473" category="cell">Blobs der Seite</block>
  <block id="8c41a0d9e980d7223b4ad7585ce70fa2" category="section-title">HA-Paare mit gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten</block>
  <block id="678bba9079ce79c3806a40a1b6306799" category="list-text">E8ds_v4 ^4^</block>
  <block id="fd5fff93ea6b0d7a9072274f514573ae" category="list-text">E32ds_v4 ^1,4^</block>
  <block id="6cddc6e542baa2aaad6e58fdc397ce90" category="list-text">E48ds_v4 ^1,4^</block>
  <block id="de04224de00bacc811083f3a49af24b0" category="list-text">E80ids_v4 ^1,2,4^</block>
  <block id="7f556a87aab63796eccbfaafbe789614" category="list-text">L16s_v3 ^1,3^</block>
  <block id="951f86fa0d8dd0f01062b7d8deb4a4eb" category="list-text">L32s_v3 ^1,3^</block>
  <block id="72e0d2497593ac6a5fdc024537224aed" category="list-text">Diese VM-Typen werden nur für HA-Paare in einer Konfiguration mit einer einzelnen Verfügbarkeitszone unterstützt, die auf gemeinsam genutzten, gemanagten Festplatten ausgeführt wird.</block>
  <block id="7502ea8e5d477af63195f04d6179ca92" category="list-text">Diese VM-Typen werden für HA-Paare in einer einzelnen Verfügbarkeitszone und Konfigurationen in mehreren Verfügbarkeitszonen unterstützt, die auf gemeinsam genutzten gemanagten Festplatten ausgeführt werden.</block>
  <block id="6c895f204de5d4dd4a02c2926e76c998" category="list-text">Diese VM-Typen werden nur in Implementierungen von Cloud Volumes ONTAP 9.11.1 oder einer älteren Version unterstützt.</block>
  <block id="b3d2b2f33046bc452ceeba660d878f97" category="section-title">9.12.1 GA (9. Februar 2023)</block>
  <block id="d7ad70132837e18b99685763f8db95f2" category="paragraph">Das GA-Release (General Availability, GA) von Cloud Volumes ONTAP 9.12.1 ist nun in AWS, Azure und Google Cloud verfügbar. Die GA-Version enthält Bug Fixes.</block>
  <block id="901f48339d9d297cd3f32a0be361c057" category="paragraph">Jetzt können Sie eine Cloud Volumes ONTAP HA-Konfiguration mit Azure verschiedene Verfügbarkeitszonen innerhalb einer Region implementieren. Die neue Konfiguration schützt vor Datacenter-Ausfällen und erhält die Applikationsverfügbarkeit durch den Einsatz von ZRS (Shared Managed Disks) mit Azure Zone-Redundant Storage (ZRS). Diese Funktion ist derzeit nur in den Regionen West-USA 2, Westeuropa, Nordeuropa und Frankreich Central verfügbar.</block>
  <block id="967b9ba2107b00338e92f6eb93ca99d8" category="inline-link-macro">Dokumentation von Microsoft Azure</block>
  <block id="0d66ef11df7c9797df8b9cf7f638438a" category="paragraph">Weitere Informationen zu zonenredundantem Speicher für verwaltete Festplatten finden Sie unter <block ref="cc9f7b6977bd94adf51c6f83282634a2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
</blocks>